[{"pk": 1, "model": "publicbody.foilaw", "fields": {"letter_start": "Antrag nach dem Gesetz zur Regelung des Zugangs zu Informationen des Bundes (Informationsfreiheitsgesetz \u2013 IFG)\r\n\r\nSehr geehrte Damen und Herren, \r\n\r\nhiermit beantrage ich Aktenauskunft nach \u00a7 1 IFG und zwar zu folgendem Vorgang:\r\n", "description": "\u00a71: ", "max_response_time_unit": "month_de", "url": "http://www.gesetze-im-internet.de/ifg/", "jurisdiction": "Bund", "letter_end": "Ausschlussgr\u00fcnde liegen m.E. / u.E. nicht vor.\r\n\r\nM.E. handelt es sich um eine einfache Auskunft. Geb\u00fchren fallen somit  nach \u00a7 10 IFG nicht an.\r\nSollte die Aktenauskunft Ihres Erachtens geb\u00fchrenpflichtig sein, bitte ich, mir dies vorab mitzuteilen und dabei die H\u00f6he der Kosten anzugeben.\r\n\r\nIch verweise auf \u00a7 7 Abs. 5 IFG und bitte, mir die erbetenen Informationen unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens nach Ablauf eines Monats zug\u00e4nglich zu machen.\r\n\r\nSollten Sie f\u00fcr diesen Antrag nicht zust\u00e4ndig sein, bitte ich, ihn an die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde weiterzuleiten und mich dar\u00fcber zu unterrichten.\r\n\r\nIch behalte mir vor, nach Eingang Ihrer Ausk\u00fcnfte um weitere erg\u00e4nzende Ausk\u00fcnfte nachzusuchen.\r\n\r\n\r\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\r\n", "site": 1, "slug": "bundes-informationsfreiheitsgesetz", "priority": 3, "refusal_reasons": "\u00a7 3.1.a: nachteilige Auswirkungen auf internationale Beziehungen\r\n\u00a7 3.1.b: nachteilige Auswirkungen auf milit\u00e4rische und sonstige sicherheitsempfindliche Belange der Bundeswehr\r\n\u00a7 3.1.c: nachteilige Auswirkungen auf Belange der inneren oder \u00e4u\u00dferen Sicherheit\r\n\u00a7 3.1.d: nachteilige Auswirkungen auf Kontroll- oder Aufsichtsaufgaben der Finanz-, Wettbewerbs- und Regulierungsbeh\u00f6rden\r\n\u00a7 3.1.e: nachteilige Auswirkungen auf Angelegenheiten der externen Finanzkontrolle\r\n\u00a7 3.1.f: nachteilige Auswirkungen auf Ma\u00dfnahmen zum Schutz vor unerlaubtem Au\u00dfenwirtschaftsverkehr\r\n\u00a7 3.1.g: nachteilige Auswirkungen auf die Durchf\u00fchrung eines laufenden Gerichtsverfahrens, den Anspruch einer Person auf ein faires Verfahren oder die Durchf\u00fchrung strafrechtlicher, ordnungswidrigkeitsrechtlicher oder disziplinarischer Ermittlungen\r\n\u00a7 3.2: das Bekanntwerden der Information kann die \u00f6ffentliche Sicherheit gef\u00e4hrden\r\n\u00a7 3.3.a: die notwendige Vertraulichkeit internationaler Verhandungen wird beeintr\u00e4chtigt\r\n\u00a7 3.3.b: die Beratungen von Beh\u00f6rden werden beeintr\u00e4chtigt\r\n\u00a7 3.4: die Information einer durch Rechtsvorschrift oder durch die Allgemeine Verwaltungsvorschrift zum materiellen und organisatorischen Schutz von Verschlusssachen geregelten Geheimhaltungs- oder Vertraulichkeitspflicht oder einem Berufs- oder besonderen Amtsgeheimnis unterliegt\r\n\u00a7 3.5: Information einer anderen \u00f6ffentlichen Stelle, soll nicht Bestandteil der eigenen Vorg\u00e4nge werden\r\n\u00a7 3.6: das Bekanntwerden der Information w\u00e4re geeignet, fiskalische Interessen des Bundes im Wirtschaftsverkehr oder wirtschaftliche Interessen der Sozialversicherungen zu beeintr\u00e4chtigen\r\n\u00a7 3.7: keine Aufkunft vertraulich erhobener oder \u00fcbermittelter Information, soweit das Interesse des Dritten an einer vertraulichen Behandlung im Zeitpunkt des Antrags auf Informationszugang noch fortbesteht\r\n\u00a7 3.8: keine Auskunft von Nachrichtendiensten sowie den Beh\u00f6rden und sonstigen \u00f6ffentlichen Stellen des Bundes, soweit sie Aufgaben im Sinne des \u00a7 10 Nr. 3 des Sicherheits\u00fcberpr\u00fcfungsgesetzes wahrnehmen\r\n\u00a7 4: Schutz des beh\u00f6rdlichen Entscheidungsprozesses\r\n\u00a7 5: Schutz personenbezogener Daten\r\n\u00a7 6: Schutz des geistigen Eigentums und von Betriebs- oder Gesch\u00e4ftsgeheimnissen", "meta": false, "max_response_time": 1, "combined": [], "long_description": "", "name": "Informationsfreiheitsgesetz"}}, {"pk": 3, "model": "publicbody.foilaw", "fields": {"letter_start": "Antrag nach dem Verbraucherinformationsgesetz", "description": "Ihre Anfrage bezieht sich auf Verbraucherinformationen, z.B. Lebensmittel.", "max_response_time_unit": "month_de", "url": "http://bundesrecht.juris.de/vig/", "jurisdiction": "Bund", "letter_end": "", "site": 1, "slug": "bund-gesetz-zur-verbesserung-der-gesundheitsbezogenen-verbraucherinformation", "priority": 2, "refusal_reasons": "\u00a72.1.a.aa: nachteilige Auswirkungen auf internationale Beziehungen oder milit\u00e4rische und sonstige sicherheitsempfindliche Belange der Bundeswehr\r\n\u00a72.1.a.bb: nachteilige Auswirkungen auf die Vertraulichkeit der Beratung von Beh\u00f6rden ber\u00fchrt oder eine erhebliche Gefahr f\u00fcr die \u00f6ffentliche Sicherheit verursachen kann;\r\n\u00a72.1.b: w\u00e4hrend der Dauer eines Verwaltungsverfahrens, es sei denn, es handelt sich um in \u00a7 1 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1 oder 2 genannte Informationen, eines Gerichtsverfahrens, eines strafrechtlichen Ermittlungsverfahrens, eines Disziplinarverfahrens, eines Gnadenverfahrens oder eines ordnungswidrigkeitsrechtlichen Verfahrens hinsichtlich der Informationen, die Gegenstand des Verfahrens sind;\r\n\u00a72.1.c: soweit durch das Bekanntwerden der Informationen fiskalische Interessen der um Auskunft ersuchten Stelle beeintr\u00e4chtigt oder Dienstgeheimnisse verletzt werden k\u00f6nnen;\r\n\u00a72.1.d: soweit Informationen betroffen sind, die im Rahmen einer Dienstleistung entstanden sind, die die Stelle auf Grund einer privatrechtlichen Vereinbarung au\u00dferhalb des ihr gesetzlich zugewiesenen Aufgabenbereichs des Verbraucherschutzes erbracht hat;\r\n\u00a72.1.e: in der Regel bei Informationen nach \u00a7 1 Abs. 1 Satz 1 Nr. 1, die vor mehr als f\u00fcnf Jahren seit der Antragstellung entstanden sind;\r\n\u00a72.2.a: Zugang zu personenbezogenen Daten beantragt wird, es sei denn, das Informationsinteresse der Verbraucherin oder des Verbrauchers \u00fcberwiegt das schutzw\u00fcrdige Interesse der oder des Dritten am Ausschluss des Informationszugangs oder die oder der Dritte hat eingewilligt,\r\n\u00a72.2.b: der Schutz des geistigen Eigentums, insbesondere Urheberrechte, dem Informationsanspruch entgegensteht,\r\n\u00a72.2.c: durch die begehrten Informationen Betriebs- oder Gesch\u00e4ftsgeheimnisse oder sonstige wettbewerbsrelevante Informationen, die in ihrer Bedeutung f\u00fcr den Betrieb mit einem Betriebs- oder Gesch\u00e4ftsgeheimnis vergleichbar sind, offenbart w\u00fcrden oder\r\n\u00a72.2.d: Zugang zu Informationen beantragt wird, die einer Stelle auf Grund einer durch Rechtsvorschrift angeordneten Pflicht zur Meldung oder Unterrichtung dar\u00fcber, dass ein vorschriftswidriges Erzeugnis hergestellt, behandelt, in den Verkehr gebracht oder eingef\u00fchrt worden ist, mitgeteilt worden sind; dies gilt auch, wenn das meldende oder unterrichtende Unternehmen irrig angenommen hat, zur Meldung oder Unterrichtung verpflichtet zu sein.", "meta": false, "max_response_time": 1, "combined": [], "long_description": "", "name": "Verbraucherinformationsgesetz"}}, {"pk": 4, "model": "publicbody.foilaw", "fields": {"letter_start": "Antrag auf Information nach dem Umweltinformationsgesetz (UIG)\r\n\r\nSehr geehrte Damen und Herren,\r\nnach \u00a7X Umweltinformationsgesetz beantrage ich Zugang.", "description": "Ihre Anfrage bezieht sich auf Umweltinformationen, z.B. Gew\u00e4sser oder L\u00e4rm.", "max_response_time_unit": "month_de", "url": "http://bundesrecht.juris.de/uig_2005/", "jurisdiction": "Bund", "letter_end": "", "site": 1, "slug": "bund-umweltinformationsgesetz", "priority": 2, "refusal_reasons": "\u00a78.1.1: nachteilige Auswirkungen auf die internationalen Beziehungen, die Verteidigung oder bedeutsame Schutzg\u00fcter der \u00f6ffentlichen Sicherheit\r\n\u00a78.1.2: nachteilige Auswirkungen auf die Vertraulichkeit der Beratungen von informationspflichtigen Stellen im Sinne des \u00a7 2 Abs. 1\r\n\u00a78.1.3: nachteilige Auswirkungen auf die Durchf\u00fchrung eines laufenden Gerichtsverfahrens, den Anspruch einer Person auf ein faires Verfahren oder die Durchf\u00fchrung strafrechtlicher, ordnungswidrigkeitenrechtlicher oder disziplinarrechtlicher Ermittlungen\r\n\u00a78.1.4: nachteilige Auswirkungen auf den Zustand der Umwelt und ihrer Bestandteile im Sinne des \u00a7 2 Abs. 3 Nr. 1 oder Schutzg\u00fcter im Sinne des \u00a7 2 Abs. 3 Nr. 6,\r\n\u00a78.2.1: Antrag ist offensichtlich missbr\u00e4uchlich gestellt worden\r\n\u00a78.2.2. Antrag bezieht sich auf interne Mitteilungen der informationspflichtigen Stellen im Sinne des \u00a7 2 Abs. 1\r\n\u00a78.2.3: Antrag wurde bei einer Stelle, die nicht \u00fcber die Umweltinformationen verf\u00fcgt, gestellt und kann sofern er nicht nach \u00a7 4 Abs. 3 weitergeleitet werden kann\r\n\u00a78.2.4. Antrag bezieht sich auf die Zug\u00e4nglichmachung von Material, das gerade vervollst\u00e4ndigt wird, noch nicht abgeschlossener Schriftst\u00fccke oder noch nicht aufbereiteter Daten\r\n\u00a78.2.5. Antrag ist zu unbestimmt und auf Aufforderung der informationspflichtigen Stelle nach \u00a7 4 Abs. 2 nicht innerhalb einer angemessenen Frist pr\u00e4zisiert worden", "meta": false, "max_response_time": 1, "combined": [], "long_description": "", "name": "Umweltinformationsgesetz"}}, {"pk": 2, "model": "publicbody.foilaw", "fields": {"letter_start": "Antrag nach dem IFG/UIG/VIG\r\n\r\nSehr geehrte Damen und Herren, \r\n\r\nhiermit beantrage ich\r\n( x ) Aktenauskunft\r\n(    ) Akteneinsicht\r\nnach \u00a7 1 des Gesetzes zur Regelung des Zugangs zu Informationen des Bundes (IFG)\r\nsowie \u00a7 3 Umweltinformationsgesetz (UIG), soweit Umweltinformationen im Sinne des \u00a7 2 Abs. 3 UIG  betroffen sind,\r\nsowie \u00a7 1 des Gesetzes  zur Verbesserung der gesundheitsbezogenen Verbraucherinformation (VIG), soweit Informationen im Sinne des \u00a7 1 Abs. 1 VIG betroffen sind\r\n\r\nund zwar zu folgendem Vorgang:", "description": "- __Aktenauskunft__ ist die m\u00fcndliche oder schriftliche Information einer Beh\u00f6rde zu einer konkreten Anfrage, ggf. auch mit Ablichtungen aus den Akten.\r\n- __Akteneinsicht__ ist die Einsicht in Akten am Sitz der Beh\u00f6rde und ggf. die Anfertigung von Ablichtungen aus den Akten.", "max_response_time_unit": "month_de", "url": "", "jurisdiction": "Bund", "letter_end": "Ausschlussgr\u00fcnde liegen m.E. nicht vor.\r\n\r\nM.E. handelt es sich um eine einfache Auskunft. Geb\u00fchren fallen somit  nach \u00a7 10 IFG bzw. den anderen Vorschriften nicht an.\r\nSollte die Aktenauskunft Ihres Erachtens geb\u00fchrenpflichtig sein, bitte ich, mir dies vorab mitzuteilen und dabei die H\u00f6he der Kosten anzugeben.\r\n\r\nIch verweise auf \u00a7 7 Abs. 5 IFG/\u00a7 3 Abs. 3 Satz 2 Nr. 1 UIG/\u00a7 4 Abs. 2 VIG und bitte, mir die erbetenen Informationen unverz\u00fcglich, sp\u00e4testens nach Ablauf eines Monats zug\u00e4nglich zu machen.\r\n\r\nSollten Sie f\u00fcr diesen Antrag nicht zust\u00e4ndig sein, bitte ich, ihn an die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde weiterzuleiten und mich dar\u00fcber zu unterrichten.\r\n\r\nIch behalte mir vor, nach Eingang Ihrer Ausk\u00fcnfte um weitere erg\u00e4nzende Ausk\u00fcnfte nachzusuchen.\r\n\r\n\r\n[ x ] Ich bitte um Empfangsbest\u00e4tigung.\r\n\r\n\r\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen,", "site": 1, "slug": "bund-ifg-uig-vig", "priority": 1, "refusal_reasons": "", "meta": true, "max_response_time": 1, "combined": [1, 3, 4], "long_description": "", "name": "IFG, UIG, VIG"}}, {"pk": 9, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 11, "description": "", "name": "Justiz", "slug": "justiz"}}, {"pk": 10, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 41, "description": "", "name": "Arbeit und Soziales", "slug": "arbeit-und-soziales"}}, {"pk": 11, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 8, "description": "", "name": "Entwicklung", "slug": "entwicklung"}}, {"pk": 12, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 77, "description": "", "name": "Bildung und Forschung", "slug": "bildung-und-forschung"}}, {"pk": 13, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 30, "description": "", "name": "Verkehr und Bau", "slug": "verkehr-und-bau"}}, {"pk": 14, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 25, "description": "", "name": "Inneres", "slug": "inneres"}}, {"pk": 15, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 10, "description": "", "name": "Familien, Senioren, Frauen und Jugend", "slug": "familien-senioren-frauen-und-jugend"}}, {"pk": 16, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 14, "description": "", "name": "Kultur und Medien", "slug": "kultur-und-medien"}}, {"pk": 1, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 436, "description": "", "name": "Andere", "slug": "andere"}}, {"pk": 2, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 13, "description": "", "name": "Landwirtschaft und Verbraucherschutz", "slug": "landwirtschaft-und-verbraucherschutz"}}, {"pk": 3, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 5, "description": "", "name": "Umwelt", "slug": "umwelt"}}, {"pk": 4, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 13, "description": "", "name": "Wirtschaft", "slug": "wirtschaft"}}, {"pk": 5, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 27, "description": "", "name": "Gesundheit", "slug": "gesundheit"}}, {"pk": 6, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 151, "description": "", "name": "Verteidigung", "slug": "verteidigung"}}, {"pk": 7, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 98, "description": "", "name": "Finanzen", "slug": "finanzen"}}, {"pk": 8, "model": "publicbody.publicbodytopic", "fields": {"count": 8, "description": "", "name": "Ausw\u00e4rtiges", "slug": "auswartiges"}}, {"pk": 43, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 10, "description": "Das Ausw\u00e4rtige Amt ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die Pflege der Beziehungen zu anderen Staaten sowie zu den zwischen- und \u00fcberstaatlichen Organisationen. Diese Aufgabe ist nach \nArt.\n 32 Grundgesetz Sache des Bundes. Kompetenz, Auftrag, Aufgaben, Organisation und Arbeitsweise des Ausw\u00e4rtigen Dienstes sowie die auslandsspezifischen Rechtsverh\u00e4ltnisse der Besch\u00e4ftigten und ihrer Familien sind in dem Gesetz \u00fcber den Ausw\u00e4rtigen Dienst vom 30. August 1990 geregelt.\nZur Pflege und F\u00f6rderung der ausw\u00e4rtigen Beziehungen geh\u00f6ren \nu. a.\n folgende Felder:\nPolitik,\nWirtschaft,\nKultur,\nPresse und \u00d6ffentlichkeitsarbeit,\nEntwicklungszusammenarbeit,\nKonsular- und V\u00f6lkerrecht,\nUmwelt und Soziales.\n\nAngesichts aktueller Entwicklungen sieht sich der Ausw\u00e4rtige Dienst st\u00e4ndig vor neuen Aufgaben etwa bei der Konfliktpr\u00e4vention, der Nord-S\u00fcd-Zusammenarbeit und der Zusammenarbeit mit den Transformationsl\u00e4ndern in Mittel- und Osteuropa. Von laufend wachsender Bedeutung ist die Mitarbeit in der Europ\u00e4ischen Union und internationalen Organisationen wie den Vereinten Nationen, der \nNATO\n oder der \nOSZE\n.\nDer Ausw\u00e4rtige Dienst versteht sich neben seiner Funktion als Gestalter der Au\u00dfenpolitik als Dienstleister f\u00fcr die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, die deutsche Wirtschaft, das deutsche Kulturleben und f\u00fcr Parlamentarier und Regierungsvertreter aller Ebenen. Das Dienstleistungsangebot ist f\u00fcr den Ausw\u00e4rtigen Dienst neben der klassischen Diplomatie zu seiner zweiten, tragenden S\u00e4ule geworden: Es macht heute gut die H\u00e4lfte seiner Aktivit\u00e4ten aus. So steht das Ausw\u00e4rtige Amt als modernes und aufgeschlossenes Dienstleistungsunternehmen weltweit seiner \"Kundschaft\" mit seinem \nKnow-how\n und seinen Kontakten mit Rat und Tat zur Seite:\nIm Vordergrund stehen dabei die Rechts- und Konsulardienste, die u. a. wegen des lebhaften deutschen Auslandstourismus stetig wachsen.\nDie F\u00f6rderung der Au\u00dfenwirtschaft ist ein weiteres zentrales St\u00fcck der Dienstleistungspalette. Dazu geh\u00f6rt die Verbesserung der Bedingungen f\u00fcr deutsche Exporte und Auslandsinvestitionen und das Werben um ausl\u00e4ndische Investitionen in Deutschland.\nAuch die Kulturabteilungen von Zentrale und Auslandsvertretungen wirken als Dienstleister: Bei der Vermittlung von Kontakten, der F\u00f6rderung von Institutionen und der Durchf\u00fchrung von Veranstaltungen zum kulturellen Austausch sowie zum Personenaustausch in den verschiedensten Sparten geht es um die Pflege eines weltumspannenden Dialogs der Kulturen. Sie erf\u00fcllen diese Aufgaben in enger Zusammenarbeit mit Mittlerorganisationen wie \nDAAD\n, \nGoethe-Institut Inter Nationes\n, \nDeutsche Forschungsgemeinschaft\n, \nAlexander von Humboldt-Stiftung\n.\nDer Deutsche Bundestag, Delegationen der Bundesregierung sowie die Parlamente und Regierungen von 16 Bundesl\u00e4ndern pflegen intensive Auslandskontakte auf allen Ebenen und werden bei ihren Reisen im Rahmen der Besucherbetreuung von den Auslandsvertretungen unterst\u00fctzt. Dies umfasst die inhaltliche, organisatorische und protokollarische Vorbereitung und Durchf\u00fchrung von Besuchen.\n\nDie Information der Meinungsbildner und Entscheidungstr\u00e4ger in Staat, Wirtschaft und Gesellschaft unserer au\u00dfenpolitischen Partner ist nach wie vor zentrales Anliegen der Diplomatie. Ein j\u00fcngeres Arbeitsfeld f\u00fcr die deutsche Diplomatie ist die direkte Ansprache der \u00d6ffentlichkeit unserer Partner in den Medien, in Interviews, in Diskussionen und Publikationen.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/A/AA/Auswaertiges-Amt.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.auswaertiges-amt.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@auswaertiges-amt.de", "topic": 8, "website_dump": "Ausw\u00e4rtiges Amt, Auswaertiges Amt, AA, Au\u00dfenpolitik, Au\u00dfenministerium, Aussenministerium, Botschaften, Auslandsvertretungen", "depth": 0, "contact": "Werderscher Markt\u00a01\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n11013 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 5000-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 17-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 17-3402\npoststelle@auswaertiges-amt.de\n\n\n  \nDienstsitz Bonn\nAdenauerallee\u00a099 - 103\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 11 48, 53001 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 17-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 17-3402\npoststelle@auswaertiges-amt.de", "address": "Hauptadresse\nWerderscher Markt\u00a01\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n11013 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 5000-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 17-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 17-3402\npoststelle@auswaertiges-amt.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "auswartiges-amt", "name": "Ausw\u00e4rtiges Amt"}}, {"pk": 88, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 10, "description": "Arbeit und Soziales als zentrale Aufgabe\n\nDie Politik steht in der Pflicht, die sozialen Systeme funktionsf\u00e4hig zu halten, f\u00fcr soziale Integration zu sorgen und die Rahmenbedingungen f\u00fcr mehr Besch\u00e4ftigung zu schaffen. Diese Aufgaben ber\u00fchren viele Politikfelder. Das Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales (\nBMAS\n) strebt ressort\u00fcbergreifende L\u00f6sungen an und stimmt seine Ma\u00dfnahmen mit L\u00e4ndern und Kommunen ab, sofern diese betroffen sind. Wesentlich f\u00fcr den Erfolg der Sozialpolitik ist auch die enge Kooperation des \nBMAS\n mit dem Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales. Er ist das zentrale Gremium der parlamentarischen Entscheidungsfindung.\nSozialpolitik und Wirtschaft\n\nDie Grundlage zur Schaffung sozialversicherungspflichtiger Arbeitspl\u00e4tze ist eine prosperierende Wirtschaft. Nur wenn die Wirtschaft gedeiht, ist der Sozialstaat handlungsf\u00e4hig. Wir bekennen uns zu einer Wirtschaft, die f\u00fcr die Menschen da ist. Wirtschaft ist kein Selbstzweck.\n\nWirtschafts-, Besch\u00e4ftigungs- und Sozialpolitik sind ein Dreiklang - auch auf europ\u00e4ischer Ebene. Weil Wachstum mit sozialem Schutz einhergehen muss, ist und bleibt Sozialpolitik ein zentraler Baustein der Lissabon-Strategie. Wir wollen eine St\u00e4rkung des sozialen Dialogs und eine Beteiligung der Zivilgesellschaft. Europa ist eine gro\u00dfe Chance, wenn wir richtig steuern.\nRente\n\nZu unseren dringlichsten Aufgaben geh\u00f6rt die Stabilisierung der gesetzlichen Rentenversicherung. F\u00fcr ihre L\u00f6sung gibt es zwei einander bedingende Voraussetzungen. Zum einen musste das Renteneintrittsalter sich der gestiegenen Lebenserwartung anpassen. Zum anderen m\u00fcssen \u00c4ltere mehr Chancen auf dem Arbeitsmarkt erhalten.\n\nDar\u00fcber hinaus werden wir verst\u00e4rkt die private Altersvorsorge f\u00f6rdern.\n\nSoziale Integration\n\nUnsere Politik f\u00fcr behinderte und hilfebed\u00fcrftige Menschen wird von einem breitem gesellschaftlichen Konsens getragen. Wir haben Teilhabe- und Verwirklichungschancen er\u00f6ffnet, Barrieren und Benachteiligungen abgebaut und soziale Ausgrenzung reduziert. Diesen Weg zu mehr sozialer Integration werden wir konsequent fortsetzen.\nArbeitsmarkt\n\nDie hohe Arbeitslosigkeit bleibt die zentrale Herausforderung. Wir wollen Instrumente, die sich bei der Bek\u00e4mpfung der Arbeitslosigkeit bew\u00e4hrt haben, weiterentwickeln und neue Ma\u00dfnahmen erschlie\u00dfen. Wir wollen alle arbeitsmarktpolitischen Ma\u00dfnahmen auf den Pr\u00fcfstand zu stellen.\n\nDar\u00fcber hinaus gilt es, mehr Besch\u00e4ftigung f\u00fcr Geringqualifizierte zu erm\u00f6glichen. Wir wollen, dass diese Menschen menschenw\u00fcrdige Arbeit bekommen. Das \nBMAS\n bereitet Ma\u00dfnahmen vor und wird darauf achten, dass die L\u00f6hne nicht in einen sittenwidrigen Bereich sinken.\n\nEin besonderes Augenmerk legen wir auf die unter 25-J\u00e4hrigen. Der Ausbildungspakt wird fortgef\u00fchrt. Das Ziel, dass kein junger Mensch unter 25 l\u00e4nger als drei Monate arbeitslos bleibt, verfolgen wir nachdr\u00fccklich weiter. Keine geringere Bedeutung misst die Bundesregierung der Eingliederung \u00e4lterer Arbeitsloser bei. Die Initiative 50plus wird daf\u00fcr Signale setzen.\nStruktur des Ministeriums nach dem Organisationserlass der Bundeskanzlerin vom 22.11.2005\n\nDas \nBMAS\n ist gegliedert in Abteilungen und Unterabteilungen:\nPersonal, Haushalt, Organisation, \nESF\n  -Zentralabteilung - Z\nGrundsatzfragen, Zukunft des Sozialstaats, Innovation und Information - I\nArbeitsmarktpolitik, Ausl\u00e4nderbesch\u00e4ftigung, Arbeitslosenversicherung, Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende - II\nArbeitsrecht, Arbeitsschutz - III\nSozialversicherung, Alterssicherung, Sozialhilfe - IV\nBelange behinderter Menschen, Pr\u00e4vention, Rehabilitation, Soziales Entsch\u00e4digungsrecht - V\nEurop\u00e4ische und Internationale Besch\u00e4ftigungs- und Sozialpolitik - VI\nMinister und Staatssekret\u00e4re\n\nDer Bundesministerin Dr. Ursula von der Leyen stehen die beamteten Staatssekret\u00e4re Gerd Hoofe, Andreas Storm sowie die Parlamentarischen Staatsekret\u00e4re Dr. Ralf Brauksiepe und Hans-Joachim Fuchtel zur Seite.\n\nBeauftragte der Bundesregierung\n\nSeit 1.Januar 2010 ist Herr Hubert H\u00fcppe Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die Belange behinderter Menschen. Der Bundeswahlbeauftragte f\u00fcr die Sozialversicherungswahlen ist Herr Gerald Wei\u00df.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMAS/Bundesministerium-fuer-Arbeit-und-Soziales.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmas.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "info@bmas.bund.de", "topic": 10, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales, BMAS, Arbeitsministerium, Sozialministerium, Arbeitsrecht, Arbeit, Soziales, Arbeitsmarktpolitik ", "depth": 0, "contact": "Dienstsitz Bonn\nRochusstra\u00dfe\u00a01\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\n53107 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 527-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 527-2965\npoststelle@bmas.bund.de", "address": "Dienstsitz Berlin\nWilhelmstra\u00dfe\u00a049\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11017 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 527-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 527-1830\ninfo@bmas.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-arbeit-und-soziales", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales"}}, {"pk": 85, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 3, "description": "Das Bundesministerium der Justiz (\nBMJ\n ) ist ein Gesetzgebungs- und Beratungsministerium. Zentrale Aufgabe der Rechtspolitik und damit des \nBMJ\n ist die Sicherung und Fortentwicklung unseres Rechtsstaats. Diesem Ziel entspricht die gesetzgeberische Arbeit des Ministeriums. Im \nBMJ\n werden neue Gesetze und Verordnungen vorbereitet, bestehende Gesetze und Verordnungen ver\u00e4ndert oder auch aufgehoben. Federf\u00fchrend ist das \nBMJ\n innerhalb der Bundesregierung vor allem f\u00fcr die \"klassischen\" Bereiche des Rechts. Hierzu z\u00e4hlen das B\u00fcrgerliche Recht (Schuldrecht, Sachenrecht, Familienrecht, Erbrecht), das Handels- und Gesellschaftsrecht, das Recht des gewerblichen Rechtschutzes und das Urheberrecht, das Strafrecht, das Gerichtsverfassungs- und Verfahrensrecht f\u00fcr die einzelnen Gerichtsbarkeiten (mit Ausnahme der Arbeits- und Sozialgerichtsbarkeit) und das Dienst- \nbzw.\n Berufsrecht der Richter, Staatsanw\u00e4lte, Notare, Patentanw\u00e4lte und Rechtspfleger. Das \nBMJ\n ist au\u00dferdem \"Verfassungsressort\". Gemeinsam mit dem Bundesministerium des Innern hat es zu gew\u00e4hrleisten, dass gesetzliche Regelungen mit dem Grundgesetz vereinbar sind. Hierbei ist das \nBMJ\n beratend t\u00e4tig. Es wirkt bei allen Gesetz- und Verordnungsentw\u00fcrfen der anderen Bundesministerien mit und pr\u00fcft hierbei die Entw\u00fcrfe auf ihre Vereinbarkeit mit der Verfassung sowie auf ihre einheitliche rechtssystematische und rechtsf\u00f6rmliche Gestaltung (Rechtspr\u00fcfung).\nVerst\u00e4rkt widmet sich das \nBMJ\n dem durch den Vertrag von Amsterdam vereinbarten Aufbau und der Erweiterung der Zusammenarbeit der Europ\u00e4ischen Union in den Bereichen Justiz und Inneres.\nSchlie\u00dflich bereitet das \nBMJ\n die Wahl der Richterinnen und Richter des Bundesverfassungsgerichts und der Richterinnen und Richter an drei der obersten Gerichtsh\u00f6fen des Bundes (Bundesgerichtshof, Bundesverwaltungsgericht und Bundesfinanzhof) vor.\nDas \nBMJ\n ist Herausgeber des Bundesgesetzblattes und des Bundesanzeigers, die die amtlichen Verk\u00fcndungsbl\u00e4tter des Bundes sind. Das \nBMJ\n nimmt zudem die automatisierte Dokumentation des Bundesrechts vor. Das \nBMJ\n ist an der juris \nGmbH\n und der Bundesanzeiger Verlagsgesellschaft \nmbH\n beteiligt. Au\u00dferdem f\u00fchrt das \nBMJ\n die Staatsaufsicht \u00fcber folgende K\u00f6rperschaften des \u00f6ffentlichen Rechts: die Bundesnotarkammer, die Bundesrechtsanwaltskammer und die Rechtsanwaltskammer beim Bundesgerichtshof. Die Aufsicht \u00fcber die Patentanwaltskammer f\u00fchrt das Deutsche Patent- und Markenamt, das eine nachgeordnete Beh\u00f6rde des BMJ ist.\nZum \nBMJ\n geh\u00f6rt der Beauftragte f\u00fcr Menschenrechtsfragen, der f\u00fcr Grundsatzfragen der Menschenrechte und f\u00fcr die Durchf\u00fchrung internationaler menschenrechtlicher Konventionen zust\u00e4ndig ist und die Bundesrepublik Deutschland vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte vertritt.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMJ/Bundesministerium-der-Justiz.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmj.bund.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bmj.bund.de", "topic": 9, "website_dump": "Bundesministerium der Justiz, BMJ, Justizministerium, Bundesjustizministerin, Justiz", "depth": 0, "contact": "Mohrenstra\u00dfe\u00a037\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11015 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 580-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 580-9525\npoststelle@bmj.bund.de\n\n\n  \nDienststelle Bonn\nAdenauerallee\u00a099 - 103\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 20 40, 53010 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 580-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 580-8325\npoststelle@bmj.bund.de", "address": "Hauptadresse\nMohrenstra\u00dfe\u00a037\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11015 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 580-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 580-9525\npoststelle@bmj.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-der-justiz", "name": "Bundesministerium der Justiz"}}, {"pk": 86, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 7, "description": "Das Bundesministerium der Verteidigung unterst\u00fctzt den Minister in seinen vielf\u00e4ltigen Verantwortlichkeiten als Mitglied der Bundesregierung, Fachminister f\u00fcr die milit\u00e4rische Verteidigung, Inhaber der Befehls- und Kommandogewalt \u00fcber die Streitkr\u00e4fte im Frieden sowie als Verantwortlichen f\u00fcr die Wehrverwaltung.\nAlle Weisungen und Befehle des Ministeriums an die Bundeswehr ergehen im Namen oder im Auftrag des Bundesministers der Verteidigung.\nVielfalt und Komplexit\u00e4t der Aufgaben, die Gr\u00f6\u00dfe des unterstellten Bereichs und die historischen Erfahrungen Deutschlands bestimmten 1955 den Grundaufbau des \nBMVg\n. Dieser Aufbau hat im Wesentlichen noch heute Bestand. Er ber\u00fccksichtigt die Besonderheiten der F\u00fchrung von Streitkr\u00e4ften sowie die Verfassungsvorgabe einer Trennung von Streitkr\u00e4ften und Bundeswehrverwaltung.\nDas Verteidigungsministerium wird im Rahmen der Reform der Bundeswehr neu ausgerichtet. Seine k\u00fcnftige Organisationsstruktur orientiert sich dabei an den Leitgedanken \u00fcbergreifender Aufgabenwahrnehmung sowie an Effizienz und Wirtschaftlichkeit. Diese soll durch die Zusammenfassung bislang zersplitterter Aufgaben und Zust\u00e4ndigkeiten erreicht werden.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMVg/Bundesministerium-der-Verteidigung.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmvg.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "Poststelle@bmvg.bund.de", "topic": 6, "website_dump": "Bundesministerium der Verteidigung, BMVg, Verteidigung, Verteidigungspolitik, Wehrpolitik, Streitkr\u00e4fte, Bundeswehr, Wehrmacht", "depth": 0, "contact": "Fontainengraben\u00a0150\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 13 28, 53003 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228 12-00\nTelefon(IVBB):\n+49 228 99 24-00\nFax:\u00a0\n+49 228 12-5357\nFax(IVBB):\n+49 228 99 24-5357\nPoststelle@bmvg.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Berlin\nStauffenbergstra\u00dfe\u00a018\n10785 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach, 11055 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 2004-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 24-00\nFax:\u00a0\n+49 30 2004-5357\nFax(IVBB):\n+49 3018 24-5357\nPoststelle@bmvg.bund.de", "address": "Hauptadresse\nFontainengraben\u00a0150\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 13 28, 53003 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228 12-00\nTelefon(IVBB):\n+49 228 99 24-00\nFax:\u00a0\n+49 228 12-5357\nFax(IVBB):\n+49 228 99 24-5357\nPoststelle@bmvg.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-der-verteidigung", "name": "Bundesministerium der Verteidigung"}}, {"pk": 91, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 2, "description": "Familie\n\nDas Bundesministerium\ngestaltet Familienf\u00f6rderung wirksamer, erfasst systematisch ausgew\u00e4hlte familienbezogene Ma\u00dfnahmen und Leistungen und f\u00fchrt Wirkungsanalysen durch, \nverbessert systematisch Kenntnisse \u00fcber Familienleben in Deutschland als Basis einer nachhaltigen Familienpolitik, \nschafft bessere Rahmenbedingungen zur Vereinbarkeit von Familie und Erwerbst\u00e4tigkeit, insbesondere auch f\u00fcr Alleinerziehende, \nentwickelt in der Fl\u00e4che zivilgesellschaftliche Kooperation f\u00fcr Familienfreundlichkeit: Lokale B\u00fcndnisse f\u00fcr Familie sowie Unternehmensprogramm Erfolgsfaktor Familie, \nverwirklicht wirksame Konzepte zur Reduzierung von Kinderarmut, \nentwickelt quantitative und qualitative Perspektiven f\u00fcr familienunterst\u00fctzende Dienstleistungen,\n f\u00f6rdert die Tr\u00e4ger der Familienarbeit (Familienbildung, Familienberatung, Familienselbsthilfe, Familienverb\u00e4nde) und unterst\u00fctzt Eltern in ihrer Erziehungsverantwortung.\n\u00c4ltere Menschen\n\nDas Bundesministerium\nverankert realistische Altersbilder und ein neues Leitbild des aktiven Alters \nst\u00e4rkt die Rolle und die Potenziale \u00e4lterer Menschen als Arbeitskr\u00e4fte und Verbraucherinnen und Verbraucher \nunterst\u00fctzt \u00e4ltere Menschen, die ihr Erfahrungswissen in die Gesellschaft einbringen, \ninitiiert Forschungsvorhaben zur Verbesserung der Entscheidungsgrundlagen seniorenpolitischen Handelns angesichts des demografischen Wandels, \nf\u00f6rdert Seniorenorganisationen, die \u00e4ltere Menschen bei der Wahrnehmung ihrer Interessen und bei ihrem Engagement f\u00fcr Generationensolidarit\u00e4t unterst\u00fctzen, \nverhandelt in den Gremien der Vereinten Nationen (beispielsweise zur Umsetzung des Weltaltenplans), des Europarats und der Europ\u00e4ischen Union Fragen des demografischen Wandels und der Nichtdiskriminierung \u00e4lterer Menschen, \nunterst\u00fctzt die internationale, europ\u00e4ische und bilaterale Zusammenarbeit auf Regierungsebene sowie bei Verb\u00e4nden und Institutionen, die sich f\u00fcr \u00e4ltere Menschen engagieren, \nunterst\u00fctzt die bundesweite Verankerung der neuen Engagementform \"Freiwilligendienste aller Generationen\", \nverbessert die gesetzlichen Rahmenbedingungen zum Beispiel durch das Altenpflegegesetz, das Wohn- und Betreuungsvertragsgesetz, das Conterganstiftungsgesetz und die Charta der Rechte hilfe- und pflegebed\u00fcrftiger Menschen, \nstartet Modellprojekte zur F\u00f6rderung eines selbst\u00e4ndigen und selbstbestimmten Lebens von \u00e4lteren Menschen in der Gesellschaft und zur qualit\u00e4tsvollen Hilfe und Pflege im Alter, \ntr\u00e4gt Sorge f\u00fcr die St\u00e4rkung eines gesellschaftlichen Bewusstseins f\u00fcr Ressourcen und W\u00fcrde von hilfe- und pflegebed\u00fcrftigen Menschen im Alter, insbesondere bei Demenz und Behinderung.\nGleichstellung\n\nDas Bundesministerium\nerarbeitet federf\u00fchrend Bundesgesetze zur Durchsetzung der Gleichstellung und nimmt Einfluss auf die Gesetzesvorhaben anderer Bundesministerien, soweit sie Frauen- beziehungsweise Gleichstellungsfragen ber\u00fchren, \nentwickelt Programme und Initiativen zur Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern in Arbeitswelt, Familie, Gesellschaft und Politik sowie zum Abbau von Gewalt gegen Frauen - auch mit Blick auf Frauen und M\u00e4nner mit Migrationshintergrund, \nf\u00fchrt Forschungs- und Modellvorhaben zu gleichstellungspolitischen Fragen und Instrumenten durch, ver\u00f6ffentlicht die Ergebnisse und unterst\u00fctzt deren Umsetzung in der Fl\u00e4che, \nf\u00f6rdert und unterst\u00fctzt die Frauenorganisationen sowie bundesweite Vernetzungen im Gleichstellungsbereich, \nleitet die Bund-L\u00e4nder-Arbeitsgruppe zur Bek\u00e4mpfung h\u00e4uslicher Gewalt gegen Frauen sowie die bundesweite Arbeitsgruppe \"Frauenhandel\", \nverhandelt in den Gremien der Europ\u00e4ischen Union, des Europarates und der Vereinten Nationen Gleichstellungsthemen und -initiativen und setzt sich international f\u00fcr die F\u00f6rderung der Gleichstellung ein, \nstellt Hilfen f\u00fcr Schwangere in Not- und Konfliktlagen zur Verf\u00fcgung und setzt in Kooperation mit der Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung den gesetzlichen Auftrag zur Vermeidung und L\u00f6sung von Schwangerschaftskonflikten um.\nKinder und Jugend\n\nDas Bundesministerium\nfokussiert den Ausbau der Kinderbetreuung in Tageseinrichtungen und der Kindertagespflege und unterst\u00fctzt L\u00e4nder und Kommunen mit vier Milliarden Euro aus Bundesmitteln bis 2013, \nf\u00fchrt den Rechtsanspruch auf fr\u00fchkindliche F\u00f6rderung ab dem 1. Lebensjahr ab 2013 ein und beteiligt sich an den Betriebskosten ab 2014 mit j\u00e4hrlich 700 Millionen Euro, \nsteht f\u00fcr einen aktiven und wirksamen Kinderschutz und Fr\u00fche Hilfen und setzt hierbei auf Pr\u00e4vention und Intervention, \nsteht f\u00fcr den Schutz von Kindern und Jugendlichen vor sexueller Gewalt und Ausbeutung und bek\u00e4mpft sexuelle Gewalt und Kinderpornografie insbesondere auch in den Neuen Medien, \nf\u00f6rdert das Miteinander und den Austausch der Generationen - mit dem Aktionsprogramm Mehrgenerationenh\u00e4user wurden 500 H\u00e4user gef\u00f6rdert, an denen das Miteinander aktiv gelebt wird, \nist verantwortlich f\u00fcr das Kinder- und Jugendhilfegesetz und das Jugendschutzgesetz, \nnimmt als Querschnittsaufgabe in engem Kontakt zu anderen Bundesressorts, den L\u00e4ndern und Gemeinden sowie der \u00f6ffentlichen Jugendhilfe die Interessen von Kindern und Jugendlichen in allen Politikbereichen, vor allem im Bildungs-, Gesundheits- und Arbeitsmarktbereich wahr, \nunterst\u00fctzt und f\u00f6rdert \u00fcberregionale und bundeszentrale freie Tr\u00e4ger der Kinder- und Jugendhilfe in ihrer Vielfalt von Wertorientierungen, Inhalten, Methoden und Arbeitsformen, \nf\u00f6rdert benachteiligte junge Menschen und junge Migrantinnen und Migranten durch Verbesserung der Rahmenbedingungen, \nentwickelt die europ\u00e4ischen Jugendprogramme und die grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit in der Kinder- und Jugendarbeit weiter, \nbeauftragt unabh\u00e4ngige Sachverst\u00e4ndige zur Erstellung regelm\u00e4\u00dfiger Kinder- und Jugendberichte.\nZivildienst\n\nDas Bundesministerium\nstellt mit dem Bundesbeauftragten f\u00fcr den Zivildienst einen direkten Ansprechpartner f\u00fcr alle am Zivildienst Beteiligten, insbesondere die mehr als 90.000 Zivildienstleistenden pro Jahr, \n\u00fcbt die Fach-, Rechts- und Dienstaufsicht \u00fcber das Bundesamt f\u00fcr den Zivildienst aus, dem die Annerkennung, Heranziehung und Betreuung der Dienstpflichtigen ebenso obliegt wie die Anerkennung und Aufsicht \u00fcber die Dienststellen, in denen der Zivildienst abgeleistet wird, \narbeitet eng zusammen mit der Bundesebene der Tr\u00e4gerverb\u00e4nde des Zivildienstes, insbesondere mit den Verb\u00e4nden der freien Wohlfahrtspflege, \nbetreut federf\u00fchrend die Gesetzgebung zur Kriegsdienstverweigerung und zur Durchf\u00fchrung des Zivildienstes,\nentwickelt als Ergebnis eigener Forschungsprojekte und im Rahmen von Modellprojekten die Strukturen, in denen der Zivildienst als Lerndienst bundesweit durchgef\u00fchrt wird und ist beteiligt an der Entwicklung von Strukturen im Bereich der Freiwilligendienste, insbesondere des Anderen Dienstes im Ausland.\nEngagementpolitik und Wohlfahrtspflege\n\nDas Bundesministerium\nwill die Rahmenbedingungen f\u00fcr b\u00fcrgerschaftliches Engagement verbessern; durch neu konzipierte oder geb\u00fcndelte Projekte und Ma\u00dfnahmen und eine besser abgestimmte Zusammenarbeit zwischen Bund, L\u00e4ndern und Kommunen, \nwill mit der Initiative \"ZivilEngagement: Miteinander-F\u00fcreinander\" b\u00fcrgerschaftliches Engagement anerkennen und st\u00e4rken und die F\u00f6rderung passgenauer Angebote vorantreiben, \nist f\u00fcr die F\u00f6rderung und Weiterentwicklung der individuellen, institutionellen und rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr das Freiwillige soziale Jahr und das Freiwillige \u00f6kologische Jahr einschlie\u00dflich des Jugendfreiwilligendienstegesetzes verantwortlich, \n\u00fcberpr\u00fcft und bewertet in jeder Legislaturperiode mittels eines wissenschaftlichen Berichts den Stand der Entwicklung des b\u00fcrgerschaftlichen Engagements und der Engagementpolitik, initiiert und koordiniert Projekte und Modellvorhaben f\u00fcr die F\u00f6rderung des freiwilligen Engagements auch unter Ber\u00fccksichtigung internationaler Aspekte\ninitiiert und koordiniert Projekte und Modellvorhaben f\u00fcr die F\u00f6rderung des freiwilligen Engagements auch unter Ber\u00fccksichtigung internationaler Aspekte,\nf\u00f6rdert die Arbeit der Wohlfahrtsorganisationen sowie eine Reihe weiterer sozialer Verb\u00e4nde und Einrichtungen auf Bundesebene.\n\n\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMFSFJ/Bundesministerium-fuer-Familie-Senioren-Frauen-und-Jugend.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmfsfj.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bmfsfj.bund.de", "topic": 15, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend, BMFSFJ, Familienministerium, Familienpolitik, Familienf\u00f6rderung", "depth": 0, "contact": "Glinkastra\u00dfe\u00a024\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11018 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 20655-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 555-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 555-1145\npoststelle@bmfsfj.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Bonn\nRochusstra\u00dfe\u00a08 - 10\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\n53107 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228 930-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 555-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 555-2221\npoststelle@bmfsfj.bund.de", "address": "Hauptadresse\nGlinkastra\u00dfe\u00a024\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11018 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 20655-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 555-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 555-1145\npoststelle@bmfsfj.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-familie-senioren-frauen-und-jugend", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"}}, {"pk": 89, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 2, "description": "Das BMBF erf\u00fcllt im Rahmen seiner Zust\u00e4ndigkeiten nach dem Grundgesetz insbesondere folgende Aufgaben:\nGrundsatz- und Koordinierungsaufgaben sowie Rechtssetzung f\u00fcr die au\u00dferschulische berufliche Bildung und Weiterbildung\nGesetzgebung zur Ausbildungsf\u00f6rderung und deren Finanzierung (zusammen mit den L\u00e4ndern)\nRegelung der allgemeinen Grunds\u00e4tze des Hochschulwesens\nAusbau und Neubau von Hochschulen, einschlie\u00dflich der Hochschulkliniken (zusammen mit den L\u00e4ndern)\nF\u00f6rderung begabter Sch\u00fcler, Auszubildender und Studierender; F\u00f6rderung des wissenschaftlichen Nachwuchses\nF\u00f6rderung des Austausches von Auszubildenden, Studierenden, Weiterbildungsteilnehmer/-innen, Ausbilder/-innen und Wissenschaftler/-innen mit anderen Staaten\nBildungsplanung und Forschungsf\u00f6rderung\n\n (gemeinsam mit den L\u00e4ndern)\n\nDas BMBF f\u00f6rdert die Forschung auf vielf\u00e4ltige Art:\nF\u00f6rderung der Grundlagenforschung und ihrer Organisationen (gemeinsam mit den L\u00e4ndern)\nF\u00f6rderung staatlicher Vorsorgeforschung in den Bereichen Umwelt, Klima, \u00d6kologie und Gesundheit, F\u00f6rderung der Meeres- und Polarforschung, der Forschung und Entwicklung zur Verbesserung von Arbeitsbedingungen, der Bildungs- und Berufsbildungsforschung sowie der Forschung im Bereich der Geistes- und Sozialwissenschaften\nF\u00f6rderung von Schl\u00fcsseltechnologien wie zum Beispiel in den Bereichen Gesundheitsforschung, der Forschung und Entwicklung f\u00fcr Besch\u00e4ftigung und innovativer Arbeit sowie Technologiegestaltung, Biotechnologie, Informationstechnik, \u00f6kologische Forschung und Mobilit\u00e4t sowie Verkehr\nF\u00f6rderung der Verkehrs- und Raumfahrtforschung, der Meerestechnik\n\nDas BMBF f\u00f6rdert die internationale Zusammenarbeit in Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie mit europ\u00e4ischen - zunehmend auch mittel- und osteurop\u00e4ischen - und au\u00dfereurop\u00e4ischen Staaten und innerhalb internationaler Organisationen wie der EU, der \nUNESCO\n und dem Europarat.\nDas BMBF f\u00fchrt - zusammen mit den L\u00e4ndern - die Verhandlungen in der EU zu Programmbeschl\u00fcssen und anderen Ma\u00dfnahmen und koordiniert die Durchf\u00fchrung der Programme.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMBF/Bundesministerium-fuer-Bildung-und-Forschung.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmbf.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "bmbf@bmbf.bund.de", "topic": 12, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung, BMBF, Bildungsministerium, Forschungsministerium, Bildung, Forschung, Bildungspolitik, Bildungsf\u00f6rderung, Forschungspolitik, ", "depth": 0, "contact": "Heinemannstra\u00dfe\u00a02\n53175 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 57-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 57-83601\nbmbf@bmbf.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Berlin, Friedrichstrasse\nFriedrichstra\u00dfe\u00a0130 b\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 57-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 57-83601\nbmbf@bmbf.bund.de\n\n  \nDienstsitz Berlin, Hannoversche Stra\u00dfe\nHannoversche Stra\u00dfe\u00a028 - 30\n10115 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 57-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 57-83601\nbmbf@bmbf.bund.de\n\n  \nDienstsitz Berlin, Hannoversche Stra\u00dfe 19\nHannoversche Stra\u00dfe\u00a019\n10115 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11055 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 57-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 57-83601\nbmbf@bmbf.bund.de", "address": "Hauptadresse\nHeinemannstra\u00dfe\u00a02\n53175 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 57-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 57-83601\nbmbf@bmbf.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-bildung-und-forschung", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}}, {"pk": 95, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 1, "description": "Leitung des Ministeriums\n\nDas Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (BMZ) wird von\n\nBundesminister Dirk Niebel, der Parlamentarischen Staatssekret\u00e4rin Gudrun Kopp und dem\n\nbeamteten Staatssekret\u00e4r Hans-J\u00fcrgen Beerfeltz geleitet.\nAufgaben des Ministeriums\n\nZu Beginn des 21. Jahrhunderts hat sich \u2013 auch unter dem Eindruck der Terroranschl\u00e4ge\n\nvom 11. September 2001 \u2013 die Rolle der Entwicklungspolitik ver\u00e4ndert.\n\nEntwicklungszusammenarbeit wird heute als globale Struktur- und Friedenspolitik\n\nverstanden. Sie soll helfen, Krisen und Konflikte friedlich zu bew\u00e4ltigen. Sie soll helfen, die\n\nknappen Ressourcen gerechter zu verteilen und unsere Umwelt auch f\u00fcr die n\u00e4chsten\n\nGenerationen zu bewahren. Und sie soll helfen, die weltweite Armut zu verringern.\nSchwerpunkte der deutschen Entwicklungspolitik\n\nEntwicklungszusammenarbeit soll Menschen die Freiheit geben, ohne materielle Not\n\nselbstbestimmt und eigenverantwortlich ihr Leben zu gestalten. In diesem Sinne will die\n\ndeutsche Bundesregierung mit ihrer Entwicklungspolitik dazu beitragen, dass Globalisierung\n\nzu einer Chance f\u00fcr alle Menschen wird. Deutsche Entwicklungszusammenarbeit wird sich\n\nk\u00fcnftig vor allem auf die Sektoren Bildung, Gesundheit, l\u00e4ndliche Entwicklung, gute\n\nRegierungsf\u00fchrung und nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung konzentrieren. Leitprinzip ist\n\ndabei der Schutz der Menschenrechte. Aus dem Koalitionsvertrag, der Basis f\u00fcr das Handeln\n\nder Bundesregierung ist, ergeben sich f\u00fcr die deutsche Entwicklungszusammenarbeit sechs\n\nSchwerpunkte:\n1. Armut nachhaltig bek\u00e4mpfen\n\nZiel der internationalen und auch der deutschen Entwicklungspolitik ist, die\n\nMillenniumsentwicklungsziele zu erreichen, in deren Mittelpunkt die Verminderung\n\nder Armut steht. F\u00fcr die deutsche Bundesregierung ist dabei die Bek\u00e4mpfung der\n\nBildungsarmut ein besonders wichtiger Aspekt.\n\n\n\n2. Strukturdefizite abbauen\n\nIn den Partnerl\u00e4ndern der deutschen Entwicklungszusammenarbeit und in den\n\nStrukturen der internationalen Gemeinschaft will die Bundesregierung gute\n\nRegierungsf\u00fchrung f\u00f6rdern. Sie wird sich unter anderem daf\u00fcr einsetzen,\n\nAgrarexportsubventionen abzubauen und die seit 2001 laufenden WTOVerhandlungen\n\nder Doha-Runde entwicklungsf\u00f6rderlich abzuschlie\u00dfen.\n\nInnerhalb der Bundesregierung, in der Europ\u00e4ischen Union und in internationalen\n\nOrganisationen will die deutsche Entwicklungspolitik mehr Koh\u00e4renz f\u00fcr Entwicklung\n\nerreichen. Entwicklungspolitik ist globale Strukturpolitik. Sie f\u00f6rdert globale \u00f6ffentliche\n\nG\u00fcter wie Klimaschutz, die Bewahrung der Umweltressourcen und Sicherheit.\n\n\n\n3. Engagement der Zivilgesellschaft st\u00e4rken\n\nDas Engagement der Zivilgesellschaft soll unterst\u00fctzt und entwicklungspolitisch\n\ngenutzt werden \u2013 sowohl in den Partnerl\u00e4ndern als auch in Deutschland.\n\n\n\n4. Das Engagement der Wirtschaft entwicklungspolitisch st\u00e4rker nutzen\n\nEs gibt keine nachhaltige Entwicklung ohne nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung.\n\nDie deutsche Regierung wird das Engagement der Wirtschaft k\u00fcnftig noch st\u00e4rker in\n\nihre Entwicklungszusammenarbeit einbeziehen. Sie wird unter anderem\n\ngesellschaftlich verantwortungsvolle Unternehmensf\u00fchrung (Corporate\n\nResponsibility) f\u00f6rdern und Entwicklungspartnerschaften mit der Wirtschaft (Public\n\nPrivate Partnerships) ausbauen. Als besonders wichtiges Instrument f\u00fcr Hilfe zur\n\nSelbsthilfe wird die Bundesregierung Mikrofinanzkredite f\u00f6rdern.\n\n\n\n5. Die Wirksamkeit der deutschen Entwicklungszusammenarbeit st\u00e4rken\n\nDeutschland wird die Wirksamkeit der Entwicklungszusammenarbeit weiter steigern\n\nund die Erkl\u00e4rung von Paris und den Aktionsplan von Accra umsetzen. Durch\n\norganisatorische und strukturelle Reformen wird die Bundesregierung die\n\nWirksamkeit der deutschen Entwicklungspolitik erh\u00f6hen. Sie hat mit der Reform von\n\nGTZ, DED und InWEnt begonnen, die zu einer gemeinsamen Organisation der\n\nTechnischen Zusammenarbeit f\u00fchren wird. Die Bundesregierung wird die Vielfalt der\n\ndeutschen Entwicklungszusammenarbeit in partnerschaftlicher Weise bewahren und\n\nihre Effizienz steigern.\n\n\n\n6. Die Sichtbarkeit verbessern\n\nErfolgreiche Entwicklungspolitik braucht die Unterst\u00fctzung der B\u00fcrgerinnen und\n\nB\u00fcrger. Daher muss die Wahrnehmung der deutschen Entwicklungszusammenarbeit\n\nverbessert werden. Dazu wird das BMZ die entwicklungspolitische Informations- und\n\nBildungsarbeit st\u00e4rken.\n\n\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMZ/Bundesministerium-fuer-wirtschaftliche-Zusammenarbeit-und-Entwicklung.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmz.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bmz.bund.de", "topic": 11, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung, BMZ, Entwicklungszusammenarbeit, Entwicklungspolitik, Entwicklungshilfe, Entwicklungshilfeministerium", "depth": 0, "contact": "Dienstsitz Berlin\nStresemannstra\u00dfe\u00a094\n10963 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11055 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 2503-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 535-0\nFax:\u00a0\n+49 30 2503-2501\nFax(IVBB):\n+49 3018 535-2501\npoststelle@bmz.bund.de", "address": "Dienstsitz Bonn\nDahlmannstra\u00dfe\u00a04\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 12 03 22, 53045 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228 535-0\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 535-0\nFax:\u00a0\n+49 228 535-3500\nFax(IVBB):\n+49 22899 535-3500\npoststelle@bmz.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-wirtschaftliche-zusammenarbeit-und-entwicklung", "name": "Bundesministerium f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung"}}, {"pk": 116, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 2, "description": "Die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des Bundespr\u00e4sidialamtes unterst\u00fctzen den Bundespr\u00e4sidenten bei der Wahrnehmung seiner Aufgaben als Staatsoberhaupt. Das Amt ber\u00e4t den Bundespr\u00e4sidenten in allen Fragen seiner Amtsf\u00fchrung, informiert den Bundespr\u00e4sidenten \u00fcber alle innen- und au\u00dfenpolitischen, wirtschaftlichen, sozialen und kulturellen Probleme, bereitet die Entscheidungen des Bundespr\u00e4sidenten vor, f\u00fchrt die Auftr\u00e4ge des Bundespr\u00e4sidenten aus oder leitet diese an die zust\u00e4ndigen Ministerien und Beh\u00f6rden weiter. Die Aufgaben des Bundespr\u00e4sidialamtes ergeben sich aus den verfassungsrechtlichen Befugnissen des Bundespr\u00e4sidenten und aus seinem Amtsverst\u00e4ndnis. Das Bundespr\u00e4sidialamt ist eine oberste Bundesbeh\u00f6rde, an deren Spitze ein Staatssekret\u00e4r als Chef des Bundespr\u00e4sidialamtes steht. Im Gegensatz zu den Bundesministerien, die jeweils nur f\u00fcr bestimmte Teilgebiete der Politik und Verwaltung zust\u00e4ndig sind, muss sich das Bundespr\u00e4sidialamt entsprechend den Aufgaben, Rechten und Befugnissen des Bundespr\u00e4sidenten mit allen Bereichen der Politik befassen.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BPrA/Bundespraesidialamt.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bundespraesident.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bpra.bund.de", "topic": 1, "website_dump": "Bundespr\u00e4sidialamt, BPrA, Bundespr\u00e4sident", "depth": 0, "contact": "Spreeweg\u00a01\n10557 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 30 2000-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 200-0\nFax:\u00a0\n+49 30 2000-1999\npoststelle@bpra.bund.de", "address": "Hauptadresse\nSpreeweg\u00a01\n10557 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 30 2000-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 200-0\nFax:\u00a0\n+49 30 2000-1999\npoststelle@bpra.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesprasidialamt", "name": "Bundespr\u00e4sidialamt"}}, {"pk": 155, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 1, "description": "Durch das Amt des Beauftragten der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien (\r\nBKM\r\n) nimmt  die Bundesregierung die kultur- und medienpolitischen Kompetenzen des Bundes wahr.\r\n\r\nStaatsminister f\u00fcr Kultur und Medien ist seit dem 23. November 2005 Bernd Neumann, \r\nMdB\r\n. Nach Michael Naumann, Julian Nida-R\u00fcmelin und Christina Weiss ist er der vierte Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien.\r\n\r\nDer Beauftragte ist Staatsminister bei der Bundeskanzlerin und zugleich Chef einer obersten Bundesbeh\u00f6rde. Ihn unterst\u00fctzen rund 190 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in Bonn und Berlin. Als Ressortchef f\u00fchrt er \u00fcber nachgeordnete Beh\u00f6rden und zahlreiche Einrichtungen die Rechts- und Fachaufsicht.\r\n\r\nEine vorrangige Aufgabe des \r\nBKM\r\n ist die Verbesserung der rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Entfaltung von Kunst und Kultur. Hierzu geh\u00f6ren \r\nz.B.\r\n urheberrechtliche Regelungen, sozialversicherungsrechtliche Fragen, die K\u00fcnstler und andere Kulturschaffende betreffen sowie Fragen des Gemeinn\u00fctzigkeitsrechts und des Stiftungswesens. Aber auch jeder andere Gesetzentwurf wird vom \r\nBKM\r\n auf Kulturvertr\u00e4glichkeit gepr\u00fcft.\r\n\r\nAus dem Etat des \r\nBKM\r\n werden wichtige Einrichtungen finanziert. Dazu geh\u00f6ren unter anderem: die Deutsche Welle, die Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz, die Deutsche Nationalbibliothek, das Bundesarchiv, die Bundesbeauftragte f\u00fcr die Unterlagen des Staatssicherheitsdienstes der ehemaligen DDR, das Deutsche Historische Museum in Berlin, das Haus der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland in Bonn und die Kunst- und Ausstellungshalle der Bundesrepublik Deutschland.\r\n\r\nZu den Aufgaben und Programmen des \r\nBKM\r\n geh\u00f6ren weiterhin \r\nz.B\r\n. die Kulturf\u00f6rderung in der Bundeshauptstadt Berlin, die Sicherung und Modernisierung der Kultureinrichtungen in den neuen Bundesl\u00e4ndern und der Schutz von Kulturdenkm\u00e4lern. Des Weiteren legt der \r\nBK\r\nM einen Schwerpunkt auf kulturelle Vermittlung und setzt hier wichtige Impulse auf gesamt-staatlicher und \u2013 durch F\u00f6rderung der Stiftung Genshagen \u2013 internationaler Ebene. Zudem wirkt der \r\nBKM\r\n an der Umsetzung des Nationalen Integrationsplanes (\r\nNIP\r\n) in den Bereichen Kultur und Medien im Hinblick auf die kulturelle Integration von Zuwanderern mit sowie an den Deutschen Islamkonferenz (\r\nDIK\r\n). Von politischer Bedeutung ist auch die F\u00f6rderung von Kulturprojekten auf der Grundlage des Deutsch-Polnischen Vertrages vom 17.6.1991.\r\n\r\nIm Medienbereich nimmt der \r\nBKM\r\n die Belange des Bundes gegen\u00fcber L\u00e4ndern, \r\nEU\r\n, Europarat und anderen internationalen Institutionen wahr. Hier geht es um die Gestaltung der rechtli-chen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Medien. Dabei spielen die mit der Digitalisierung der Medien und der Internationalisierung der Medienm\u00e4rkte einhergehenden revolution\u00e4ren Ver\u00e4n-derungen eine zentrale Rolle. Der \r\nBKM\r\n hat auch die Federf\u00fchrung f\u00fcr den Medien- und Kommunikationsbericht der Bundesregierung, der dem Parlament alle vier Jahre zu erstatten ist und zuletzt im Dezember 2008 ver\u00f6ffentlicht wurde. Der Bericht ist im Internet unter \r\nwww.kulturstaatsminster.de\r\n ver\u00f6ffentlicht.\r\n\r\nFerner ist der \r\nBKM\r\n in einer Vielzahl von Einzelprojekten im Medienbereich t\u00e4tig. Zu nennen sind etwa Ma\u00dfnahmen zur F\u00f6rderung der Medienkompetenz. Mit dem von der Wirtschaft getragenen Projekt \u201eEin Netz f\u00fcr Kinder \u2013 \r\nwww.fragFINN.de\r\n\u201c hat \r\nBKM\r\n ein in Europa bisher einmaliges Erfolgsprojekt initiiert, dem zu Recht auf nationaler und europ\u00e4ischer Ebene Be-achtung geschenkt wird. \r\nBKM\r\n bereichert das Netz f\u00fcr Kinder durch qualit\u00e4tsvolle, neue Angebote, die mit der F\u00f6rderlinie \r\nwww.ein-netz-fuer-kinder.de\r\n geschaffen werden. Weitere Ma\u00dfnahmen des \r\nBKM\r\n sind die Nationale Initiative Printmedien (\r\nwww.nationale-initiative-printmedien.de\r\n) und der Deutsche Computerspielpreis (\r\nwww.deutscher-computerspiel-preis.de\r\n). Mit dem Projekt Deutsche Digitale Bibliothek (\r\nDDB\r\n) sollen die Best\u00e4nde aller \r\nca\r\n. 30000 deutschen Museen, Bibliotheken, Archive und Mediatheken im Internet jedermann zug\u00e4nglich gemacht werden. Im Rahmen des vom \r\nBKM\r\n gemeinsam mit den L\u00e4ndern eingerichteten Runden Tisches \u201eJugendschutzprogramme\u201c er\u00f6rtern Vertreter des Bundes und der L\u00e4nder mit Unternehmen der Medien- und Telekommunikationsbranche und gesellschaftlichen Gruppen neue L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr die weitere Verbesserung des Jugendschutzes im Internet.\r\n\r\nWeitere Schwerpunkte der Medienpolitik des \r\nBKM\r\n sind Filmpolitik und Filmf\u00f6rderung des Bundes. Durch die Filmpolitik werden die rechtlichen und politischen Rahmenbedingungen f\u00fcr die deutsche Filmwirtschaft und die Filmschaffenden gestaltet. Dazu tr\u00e4gt auch die Pflege internationaler filmpolitischer und filmwirtschaftlicher Beziehungen bei. Im Bereich der wirt-schaftlichen Filmf\u00f6rderung unterst\u00fctzt der Bund die deutsche Filmwirtschaft durch das Film-f\u00f6rderungsgesetz. Seit 2007 wird dar\u00fcber hinaus durch den Deutschen Filmf\u00f6rderfonds die Filmproduktion in Deutschland gest\u00e4rkt. Daneben zielt die \r\nBKM\r\n-Filmf\u00f6rderung auf eine St\u00e4rkung des k\u00fcnstlerischen anspruchsvollen Films. Hierzu dienen die Filmpreise und zahlreichen Projektf\u00f6rderungen.\r\n\r\nDer \r\nBKM\r\n wirkt schlie\u00dflich nicht nur am Medialen Deutschlandbild mit, sondern f\u00f6rdert mit j\u00e4hrlich \r\nca\r\n. 273 Millionen Euro den deutschen Auslandssender, die Deutsche Welle (\r\nDW\r\n), die als regierungsunabh\u00e4ngiger Sender den gesetzlichen Auftrag, Deutschland als \u201eeurop\u00e4isch gewachsene Kulturnation und freiheitlich verfassten demokratischen Rechtsstaat\u201c in der Welt zu pr\u00e4sentieren und so ein Faktor der Au\u00dfenpolitik zu sein.\r\n\r\nDer \r\nBKM\r\n nimmt die Verantwortung des Bundes f\u00fcr den Schutz national wertvollen Kulturgu-tes wahr. Dazu geh\u00f6rt die Gesetzgebung zum Schutz von Kulturgut gegen Abwanderung ins Ausland ebenso wie die Beteiligung am Ankauf national wertvollen Kulturgutes.\r\nDer \r\nBKM\r\n setzt die 2008 fortgeschriebene Gedenkst\u00e4ttenkonzeption um, mit der der Bund seine Verantwortung f\u00fcr das Erinnern an \r\nNS\r\n-Terrorherrschaft und \r\nSED\r\n-Diktatur wahrnimmt, die Aufarbeitung st\u00e4rkt und so das Gedenken vertieft. Die Erinnerung an die \r\nNS\r\n-Terrorherrschaft und den Holocaust muss auch bei den heutigen und den kommenden Generationen lebendig bleiben. Seit 2009 sind die Gedenkst\u00e4tten in den ehemaligen Konzentrationslagern Bergen-Belsen, Flossenb\u00fcrg, Neuengamme und Dachau zus\u00e4tzlich in die institutionelle F\u00f6rderung des \r\nBKM\r\n aufgenommen.\r\n\r\nDer \r\nBKM\r\n setzt sich auch f\u00fcr die R\u00fcckf\u00fchrung von Kulturgut ein, das kriegsbedingt ins Ausland verlagert wurde (sogenannte \u201eBeutekunst\u201c) und f\u00fcr die Restitution von Kulturg\u00fctern, die w\u00e4hrend der \r\nNS\r\n-Zeit verfolgungsbedingt entzogen wurden (so genannte \u201e\r\nNS\r\n-Raubkunst\u201c), an die Opfer oder deren Erben. Im Sommer 2008 nahm die vom \r\nBKM\r\n neu gegr\u00fcndete \"Arbeits-stelle f\u00fcr Provenienzrecherche/-forschung\" unter dem Dach der Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz ihre operative Arbeit auf. In \u00f6ffentlichen Museen, Bibliotheken und Archiven unterst\u00fctzt sie die Suche nach \r\nNS\r\n-Raubkunst. Die von der Kulturstiftung der L\u00e4nder kofinanzierte Arbeitsstelle leistet dabei einen wichtigen Beitrag zur Aufarbeitung und Wiedergutmachung nationalsozialistischen Unrechts.\r\n\r\nMit der neu geschaffenen Stiftung \u201eFlucht,Vertreibung,Vers\u00f6hnung\u201c, die sich in der Tr\u00e4gerschaft der Stiftung Deutsches Historisches Museum befindet, tr\u00e4gt die Bundesregierung zur Aufarbeitung der Geschichte der Vertreibungen in der Folge der nationalsozialistischen Expansions- und Vernichtungspolitik und des Zweiten Weltkrieges und zur Vers\u00f6hnung bei. Dar\u00fcber hinaus f\u00f6rdert der \r\nBKM\r\n die Erforschung, Bewahrung und Vermittlung des kulturellen Erbes der historischen Ost- und Siedlungsgebiete auf der Grundlage des \u00a7 96 Bundes-vertriebenengesetz und in Kooperationen mit den \u00f6stlichen Nachbarl\u00e4ndern.\r\n\r\nZum historischen Erbe des wiedervereinten Deutschland z\u00e4hlt auch die kommunistische Diktatur in der ehemaligen \r\nSBZ/DDR\r\n. Bei der Aufarbeitung der \r\nSED\r\n-Diktatur werden die An-strengungen verst\u00e4rkt, um der Verharmlosung und dem Verkl\u00e4ren entgegenzuwirken. Zur Erinnerung an die \r\nSED\r\n-Diktatur hat die Bundesregierung die Gedenkst\u00e4tte Deutsche Teilung Marienborn, die Gedenk- und Begegnungsst\u00e4tte Leistikowstra\u00dfe in Potsdam und die Stiftung Berliner Mauer (\r\nincl.\r\n Erinnerungsst\u00e4tte Notaufnahmelager Marienfelde) in die institutionelle F\u00f6rderung des \r\nBKM\r\n aufgenommen.\r\n\r\nDer \r\nBKM\r\n setzt f\u00fcr die Bundesregierung zwei Beschl\u00fcsse des Deutschen Bundestags vom November 2007 und Dezember 2008 zur Errichtung eines Freiheits- und Einheitsdenkmals in Berlin um. Das Denkmal soll an die Friedliche Revolution im Herbst 1989 und an die Wiedergewinnung der staatlichen Einheit Deutschlands erinnern. Auch in Leipzig als Stadt der Montagsdemonstrationen wird ein Freiheits- und Einheitsdenkmal errichtet.\r\n\r\nDer Etat des \r\nBKM\r\n betr\u00e4gt im Jahr 2009 insgesamt rd. 1,14 Milliarden Euro.\r\n\r\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/Beauftragte/BKM/Beauftragter-der-Bundesregierung-fuer-Kultur-und-Medien.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.kulturstaatsminister.de/", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bkm.bmi.bund.de", "topic": 16, "website_dump": "Der Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien, BKM, Kulturbeauftragter, Medienbeauftragter, Kultur, Medien, Kulturpolitik, Filmpolitik, Filmf\u00f6rderung", "depth": 0, "contact": "Dienstsitz Berlin/ Europahaus\r\nStresemannstra\u00dfe\u00a094\r\n10963 Berlin, Berlin\r\nDeutschland\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 3018 681-0\r\nPoststelle@bkm.bmi.bund.de\r\n\r\n  \r\nDienstsitz Berlin/ Bundeskanzleramt\r\nWilly-Brandt-Stra\u00dfe\u00a01\r\n11012 Berlin, Berlin\r\nDeutschland\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 3018 400-0\r\nPoststelle@bkm.bmi.bund.de", "address": "Hauptsitz\r\nGraurheindorfer Stra\u00dfe\u00a0198\r\n53117 Bonn, Nordrhein-Westfalen\r\nDeutschland\r\nPostanschrift:\r\nPostfach 17 02 86, 53028 Bonn\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 228 99 681-3837\r\nFax(IVBB):\r\n+49 228 99 681-3821\r\npoststelle@bkm.bmi.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "beauftragter-der-bundesregierung-fur-kultur-und-medien", "name": "Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien"}}, {"pk": 796, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 0, "description": "Kontinuierliche, umfassende Unterrichtung der Medien sowie der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger \u00fcber die Politik der Bundesregierung durch Darlegung und Erl\u00e4uterung der T\u00e4tigkeiten, Vorhaben und Ziele der Bundesregierung mit den Mitteln der Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit.\nKoordinierung der ressort\u00fcbergreifenden Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit des Amtes sowie der ressortbezogenen Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Bundesministerien bei Ma\u00dfnahmen, die von allgemeinpolitischer Bedeutung sind.\nAktuelle und kontinuierliche Unterrichtung der Bundeskanzlerin, der Bundesregierung und des Bundespr\u00e4sidenten \u00fcber die weltweite Nachrichtenlage.\nErforschung und Darstellung der \u00f6ffentlichen Meinung als Entscheidungshilfe f\u00fcr die politische Arbeit der Bundesregierung.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/PQ/Presse-und-Informationsamt-der-Bundesregierung/Presse-und-Informationsamt-der-Bundesregierung.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bundesregierung.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "Posteingang@bpa.bund.de", "topic": 1, "website_dump": "Presse- und Informationsamt der Bundesregierung, BPA, Presseamt, \u00d6ffentlichkeitsarbeit, Informationspolitik, Bundespresseamt", "depth": 0, "contact": "Dorotheenstra\u00dfe\u00a084\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11044 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 272-0\nFax:\u00a0\n+49 3018 10272-0\nPosteingang@bpa.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Bonn\nWelckerstra\u00dfe\u00a011\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 22899 272-0\nFax:\u00a0\n+49 3018 10272-0\nPosteingang@bpa.bund.de", "address": "Hauptadresse\nDorotheenstra\u00dfe\u00a084\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11044 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 272-0\nFax:\u00a0\n+49 3018 10272-0\nPosteingang@bpa.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "presse-und-informationsamt-der-bundesregierung", "name": "Presse- und Informationsamt der Bundesregierung"}}, {"pk": 96, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 4, "description": "Aufgaben und Ziele des Ministeriums\r\nZentrales Anliegen der Politik des Bundesministeriums f\u00fcr Wirtschaft und Technologie (\r\nBMWi\r\n) ist es, das Fundament f\u00fcr wirtschaftlichen Wohlstand in Deutschland mit breiter Teilhabe aller B\u00fcrger sowie f\u00fcr ein modernes System der Wirtschaftsbeziehungen zu legen. Hiervon leiten sich diverse Zielsetzungen als Richtschnur f\u00fcr konkretes politisches Handeln ab, \r\nz. B.\r\ndauerhafte Wachstums- und Wettbewerbschancen f\u00fcr den Standort Deutschland,\r\nein hoher Besch\u00e4ftigungsstand,\r\ndie St\u00e4rkung der kleinen und mittelst\u00e4ndischen Betriebe\r\ndie F\u00f6rderung von neuen Technologien und Innovationen zur Erhaltung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Wirtschaft,\r\ndie Verbindung \u00f6konomischer und \u00f6kologischer Ziele,\r\ndie Vertiefung der weltweiten Arbeitsteilung und eines freien Welthandels,\r\naktive Gestaltung des Wandels von der Industrie- zur wissensbasierten Informationsgesellschaft,\r\neine gesicherte Energieversorgung zu angemessenen Preisen.\r\nF\u00fcr das \r\nBMWi\r\n stellt sich damit die st\u00e4ndige Aufgabe, die Bedingungen f\u00fcr wirtschaftliches Handeln auf der Basis von pers\u00f6nlicher und unternehmerischer Freiheit, Wettbewerb und Stabilit\u00e4t zu gestalten und zu verbessern. Dieser Aufgabe entsprechen gesetzgeberische, administrative und koordinierende Funktionen des Ministeriums \r\nz.B.\r\n in der Wettbewerbs-, und Europapolitik sowie in der Mittelstands-, Energie- oder Au\u00dfenwirtschaftspolitik.\r\nDie an den Prinzipien der Sozialen Marktwirtschaft ausgerichtete Politik hat sich gerade in schwierigen Phasen der wirtschaftlichen Entwicklung bew\u00e4hrt. Mit einer zukunftsgerichteten Wirtschaftspolitik m\u00fcssen dauerhafte Perspektiven f\u00fcr mehr Besch\u00e4ftigung am Standort Deutschland gesichert werden.\r\nStruktur des Ministeriums nach dem Organisationserlass der Bundeskanzlerin vom 22.11.2005\r\nDas \r\nBMWi\r\n ist gegliedert in Abteilungen und Unterabteilungen:\r\nZentralabteilung - Z\r\nEuropapolitik - E\r\nWirtschaftspolitik- I\r\nMittelstandspolitik - II\r\nEnergiepolitik - III\r\nIndustriepolitik - IV\r\nAu\u00dfenwirtschaftspolitik - V\r\nIKT-Politik - VI\r\nKommunikation- und Postpolitik - VI \r\nTechnologiepolitik - VII \r\nUmstrukturierung\r\nDer Organisationserlass der Bundeskanzlerin sieht f\u00fcr das \r\nBMWi\r\n einen Kompetenzwechsel vor. W\u00e4hrend einerseits durch Neubildung des Bundesministeriums f\u00fcr Arbeit und Soziales entsprechende Zust\u00e4ndigkeiten dorthin verlagert wurden, werden aufgrund der Zuweisung von neuen Zust\u00e4ndigkeiten aus dem Bundesministerium der Finanzen (\r\nu.a.\r\n f\u00fcr Grundsatzfragen und die Koordinierung der Europapolitik, f\u00fcr Strukturpolitik, \r\nEU\r\n-Koh\u00e4sionsfonds, die Koordinierung der Lissabon-Strategie, f\u00fcr das Recht der Europ\u00e4ischen Union, Beihilfekontrollpolitik) und aus dem Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (\r\nu.a.\r\n f\u00fcr Forschung und Entwicklung, die Innovation in der Wirtschaft, f\u00fcr Patente und Erfinderf\u00f6rderung sowie f\u00fcr die Raumfahrt) auch Umorganisationen innerhalb des \r\nBMWi\r\n vorgenommen, die derzeit laufen, aber noch nicht abgeschlossen sind.\r\nDem Bundesminister Rainer Br\u00fcderle stehen die beamteten Staatssekret\u00e4re \r\nDr.\r\n Bernhard Heitzer, \r\nDr.\r\n Bernd Pfaffenbach und Jochen Homann sowie die Parlamentarischen Staatssekret\u00e4re Ernst Burgbacher, Peter Hintze und Hans-Joachim Otto zur Seite.\r\nDer Gesch\u00e4ftsbereich von Herrn Staatssekret\u00e4r \r\nDr.\r\n Bernhard Heitzer umfasst die Abteilungen Z, I und II.\r\nDer Gesch\u00e4ftsbereich von Herrn Staatssekret\u00e4r \r\nDr.\r\n Bernd Pfaffenbach umfasst die Abteilungen E, V und VI.\r\nDer Gesch\u00e4ftsbereich von Herrn Staatssekret\u00e4r Jochen Homann umfasst die Abteilungen III, IV und VII.\r\nEin neuer Organisationsplan, der die genaue Bezeichnung aller Abteilungen und Referate enth\u00e4lt, wird derzeit erarbeitet und nach Abschluss der Umstrukturierung unverz\u00fcglich ver\u00f6ffentlicht.\r\nZum Gesch\u00e4ftsbereich des \r\nBMWi\r\n geh\u00f6ren 6 Beh\u00f6rden:\r\nBundeskartellamt / BKartA (Bonn) \r\nBundesamt f\u00fcr Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle / BAFA (Eschborn, Bochum)\r\nBundesnetzagentur f\u00fcr Elektrizit\u00e4t, Gas, Telekommunikation, Post und Eisenbahnen (BnetzA) (Bonn)\r\nBundesanstalt f\u00fcr Materialforschung und -pr\u00fcfung / BAM (Berlin)\r\nPhysikalisch-Technische Bundesanstalt / PTB (Braunschweig, Berlin)\r\nBundesanstalt f\u00fcr Geowissenschaften und Rohstoffe / BGR (Hannover, Berlin)\r\n \r\nModerner Staat Moderne Verwaltung\r\nUnter dem Leitbild des aktivierenden Staates stellt sich die Bundesregierung mit dem Programm \"Moderner Staat Moderne Verwaltung\" den wachsenden Herausforderungen. Die Beteiligung des \r\nBMWi\r\n an dem Modernisierungsprozess konzentriert sich auf die Schwerpunktbereiche \"Moderne Managementmethoden\", \"Abbau b\u00fcrokratischer Hemmnisse\" und \"\r\nBundOnline\r\n 2005\".\r\n\r\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMWi/Bundesministerium-fuer-Wirtschaft-und-Technologie.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmwi.de/", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "info@bmwi.bund.de", "topic": 4, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Technologie, BMWi, Wirtschaftsministerium, Wirtschaftspolitik, Wirtschaft, Volkswirtschaft, Technologie", "depth": 0, "contact": "Scharnhorststra\u00dfe\u00a034 - 37\r\n10115 Berlin, Berlin\r\nDeutschland\r\nGrosskundenanschrift:\r\n11019 Berlin\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 3018 615-0\r\nFax(IVBB):\r\n+49 3018 615-7010\r\n\r\n\r\n  \r\nDienstsitz Bonn\r\nVillemombler Stra\u00dfe\u00a076\r\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\r\nDeutschland\r\nGrosskundenanschrift:\r\n53107 Bonn\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 22899 615-0\r\nFax(IVBB):\r\n+49 22899 615-4436", "address": "Hauptadresse\r\nScharnhorststra\u00dfe\u00a034 - 37\r\n10115 Berlin, Berlin\r\nDeutschland\r\nGrosskundenanschrift:\r\n11019 Berlin\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 3018 615-0\r\nFax(IVBB):\r\n+49 3018 615-7010", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-wirtschaft-und-technologie", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Technologie"}}, {"pk": 119, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 0, "description": "Der Bundesrechnungshof, dessen Mitglieder richterliche Unabh\u00e4ngigkeit besitzen, pr\u00fcft die Rechnung sowie die Wirtschaftlichkeit und Ordnungsm\u00e4\u00dfigkeit der Haushalts- und Wirtschaftsf\u00fchrung. Er hat au\u00dfer der Bundesregierung unmittelbar dem Bundestag und dem Bundesrat j\u00e4hrlich zu berichten. (\r\nArt.\r\n 114 \r\nAbs.\r\n 2 Satz 1 und 2 Grundgesetz).\r\n\r\nMit dem Gesetz zur Fortentwicklung des Haushaltsrechts von Bund und L\u00e4ndern vom 22.12.1997 wurde die externe Finanzkontrolle des Bundes neu gestaltet. Seit dem 1. Januar 1998 wird der \r\nBRH\r\n bei seiner Pr\u00fcfung der Haushalts- und Wirtschaftsf\u00fchrung des Bundes durch neun Pr\u00fcfungs\u00e4mter (\r\nP\u00c4B\r\n) unterst\u00fctzt. Sie unterliegen der Dienst- und Fachaufsicht des Bundesrechnungshofes. Die neu eingerichteten \r\nP\u00c4B\r\n haben gegen\u00fcber den gepr\u00fcften Stellen dieselben Befugnisse wie der BRH. Sie f\u00fchren ihre Pr\u00fcfungsaufgaben in entsprechender Anwendung der f\u00fcr den BRH geltenden Bestimmungen nach den Weisungen des BRH aus. Die Pr\u00fcfungs\u00e4mter haben ihre Sitze in Berlin, Frankfurt am Main, Hamburg, Hannover, Koblenz, K\u00f6ln, Magdeburg, M\u00fcnchen und Stuttgart.\r\n\r\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BRH/Bundesrechnungshof.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bundesrechnungshof.de/", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@brh.bund.de", "topic": 7, "website_dump": "Bundesrechnungshof, BRH, Rechnungshof, ", "depth": 0, "contact": "Adenauerallee\u00a081\r\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\r\nDeutschland\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 22899 721-0\r\nFax(IVBB):\r\n+49 22899 721-2990\r\npoststelle@brh.bund.de\r\n\r\n\r\n  \r\nAu\u00dfenstelle Potsdam\r\nDortusstra\u00dfe\u00a030 - 34\r\n14467 Potsdam, Brandenburg\r\nDeutschland\r\nTelefon:\u00a0\r\n+49 3018 721-0\r\nFax:\u00a0\r\n+49 3018 721-2991\r\npoststelle@brh.bund.de", "address": "Hauptadresse\r\nAdenauerallee\u00a081\r\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\r\nDeutschland\r\nTelefon(IVBB):\r\n+49 22899 721-0\r\nFax(IVBB):\r\n+49 22899 721-2990\r\npoststelle@brh.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesrechnungshof", "name": "Bundesrechnungshof"}}, {"pk": 87, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 7, "description": "Innere Sicherheit und Schutz der Verfassung\nDas Bundesministerium des Innern ist verantwortlich f\u00fcr die innere Sicherheit. Dazu geh\u00f6ren sowohl die Sicherheit der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger als auch der Schutz unserer Verfassung. Nur so k\u00f6nnen die Grundwerte der Verfassung gelebte Wirklichkeit in unserer Gesellschaft bleiben. Bei diesen Aufgaben wird das BMI vom Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz, vom Bundeskriminalamt, von der Bundespolizei und vom Bundesamt f\u00fcr Sicherheit in der Informationstechnik unterst\u00fctzt. Durch Sicherheitspartnerschaften mit den L\u00e4ndern f\u00f6rdert er die Zusammenarbeit mit den Landespolizeien.\nKampf gegen Terrorismus\nDer internationale Terrorismus hat sich mit den Anschl\u00e4gen vom 11.\u00a0September 2001 als eine weltweite Bedrohung erwiesen. Das Ausma\u00df der Gewaltbereitschaft, die logistische Vernetzung und die langfristig angelegte und grenz\u00fcberschreitende Vorgehensweise der T\u00e4ter haben die Gefahren deutlich vor Augen gef\u00fchrt. Die Bundesregierung hat die erforderlichen Ma\u00dfnahmen mit h\u00f6chster Priorit\u00e4t umgesetzt, zum Beispiel durch die intensiveren Personen- und Gep\u00e4ckkontrollen auf Flugh\u00e4fen oder den Einsatz bewaffneter Flugbegleiter der Bundespolizei. Der Gesetzgeber hat mit dem zum 1.\u00a0Januar 2002 in Kraft getretenen Terrorismusbek\u00e4mpfungsgesetz zahlreiche Sicherheitsgesetze den neuen Bedrohungen angepasst.\nBev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe\nDer Katastrophenschutz im Frieden, etwa bei Naturkatastrophen, Unf\u00e4llen, Seuchen und terroristischen Anschl\u00e4gen, ist L\u00e4ndersache. Im Rahmen der \"Neuen Strategie zum Schutz der Bev\u00f6lkerung in Deutschland\" unterst\u00fctzt der Bund \u00fcber das BMI die L\u00e4nder u.a. bei Ausstattung, Ausbildung und Ressourcenmanagement sowie durch Freistellung von Wehrpflichtigen f\u00fcr den Katastrophenschutz. Bei der Aufgabenerf\u00fcllung wird das BMI dabei vom Bundesamt f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe\u00a0und dem Technischen Hilfswerk\u00a0\u00fcnterst\u00fctzt.\n\u00d6ffentlicher Dienst\nDer Bundesminister des Innern ist zust\u00e4ndig f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Dienst. \u00dcber 5 Millionen Menschen sind in Deutschland beim Staat - beim Bund, bei den L\u00e4ndern und Gemeinden - besch\u00e4ftigt. Die Verwaltung soll modernisiert und den neuen Anforderungen der heutigen Zeit angepasst werden, das Dienstrecht soll reformiert und dadurch unter anderem flexibler werden. B\u00fcrokratische Hindernisse sollen abgebaut werden. Ziel ist der \"aktivierende Staat\": modern, effizient, b\u00fcrgerorientiert. Der Staat soll nicht alle Aufgaben an sich ziehen, sondern auch den B\u00fcrger dabei unterst\u00fctzen, sich f\u00fcr das Gemeinwohl zu engagieren. Der Wandel zu einem modernen Staat mit einer modernen Verwaltung ist eine wichtige Aufgabe der Innenpolitik.\nVerwaltungsmodernisierung\nDie erfolgreichen Prozesse der Modernisierung der Verwaltung aus dem Programm \"Moderner Staat - Moderne Verwaltung\" werden konsequent fortgef\u00fchrt. Bausteine f\u00fcr ein modernes Verwaltungsmanagement sind die weitere Verbesserung der Beh\u00f6rdenorganisation, die Nutzung betriebswirtschaftlicher Steuerungselemente wie Controlling und Kosten- und Leistungsrechnung (KLR), die Ausweitung der Kooperation mit Privaten (Private Public Partnership) und organisatorische Aspekte einer verst\u00e4rkten fl\u00e4chendeckenden Nutzung neuer Technologien.\nB\u00fcrokratieabbau\nWeniger B\u00fcrokratie ist ein erkl\u00e4rtes Ziel der Bundesregierung. Mit der Initiative B\u00fcrokratieabbau sollen b\u00fcrokratische Vorgaben reduziert werden, um Innovations- und Investitionskr\u00e4fte freizusetzen und die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger von \u00fcberfl\u00fcssigen Verwaltungspflichten zu entlasten. Der Gesamtansatz zum B\u00fcrokratieabbau geht von folgenden Leitlinien aus: Konzentration auf wenige, besonders wichtige Handlungsfelder; gezielte, sp\u00fcrbare Entlastung m\u00f6glichst vieler B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrger und Unternehmen; Nutzung moderner Technik zur Vereinfachung der Gesch\u00e4ftsprozesse. B\u00fcrokratieabbau wird dabei als ein dynamischer Prozess verstanden, der st\u00e4ndig fortgeschrieben und nachhaltig begleitet werden muss.\nInformationsgesellschaft\nDer Bundesminister des Innern k\u00fcmmert sich um die Sicherheit der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in der Informationsgesellschaft. Er sorgt daf\u00fcr, dass sie den neuen Informations- und Kommunikationstechniken vertrauen k\u00f6nnen und dass ihre Privatsph\u00e4re gesch\u00fctzt bleibt. Jeder B\u00fcrger hat das Recht, dass seine pers\u00f6nlichen Daten gesch\u00fctzt werden. Zugleich verlangt die moderne Informationsgesellschaft einen intensiven Datenaustausch. Beide Aspekte m\u00fcssen in Einklang gebracht werden. Eine moderne Verwaltung ist ein wichtiger Standortfaktor. Das BMI ist daf\u00fcr zust\u00e4ndig, dass Verwaltungsprozesse schneller und effizienter werden - zum Beispiel mit Hilfe der erfolgreich abgeschlossenen\u00a0Initiative BundOnline 2005\u00a0-\u00a0mehr als 400 internetf\u00e4hige Dienstleistungen stehen zur Verf\u00fcgung.\nStatistik\nIm demokratischen Staat hat jeder Anspruch auf einen zuverl\u00e4ssigen, objektiven und leicht zug\u00e4nglichen Informationsservice. Den bieten in Deutschland das dem BMI zugeordnete Statistische Bundesamt und die 16 Statistischen \u00c4mter der L\u00e4nder. Sie liefern Daten der Bundesstatistik \u00fcber die wirtschaftliche, gesellschaftliche und \u00f6kologische Situation in Deutschland. Diese Daten sind f\u00fcr die Verantwortlichen in Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Verwaltung, aber auch f\u00fcr jedermann wichtige Entscheidungsgrundlagen. Sie helfen, teure Fehlentscheidungen zu vermeiden.\nPolitische Bildung\nPolitische Bildung ist das Fundament jedes demokratischen Staates. Der moderne Staat braucht m\u00fcndige, verantwortungsbereite und f\u00fcr das Gemeinwohl sich engagierende B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger. Durch die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung f\u00f6rdert der Bundesminister des Innern die politische Bildung in Deutschland.\nMigrationspolitik\nMit der Schaffung eines modernen Staatsangeh\u00f6rigkeitsrechts im Jahr 2000 und der Green-Card-Regelung von 2001 wurden die ersten Schritte zu einer umfassenden und zeitgem\u00e4\u00dfen Migrationspolitik gemacht. Das zum 1. Januar 2005 in Kraft getretene Zuwanderungsgesetz enth\u00e4lt eine Neuregelung des gesamten Ausl\u00e4nderrechts. Es bezweckt insbesondere eine Gesamtsteuerung und -begrenzung der Zuwanderung unter Ber\u00fccksichtigung der Aufnahme- und Integrationsf\u00e4higkeit sowie der wirtschaftlichen und arbeitsmarktpolitischen Interessen unseres Landes. Es beschleunigt die Asylverfahren, begrenzt den Aussiedlerzuzug, beinhaltet die Anpassung an die aktuelle Entwicklung des V\u00f6lker- und Europarechts sowie g\u00fcnstigere Regelungen f\u00fcr Unionsb\u00fcrger und hoch qualifizierte Ausl\u00e4nder.\nAussiedlerpolitik und nationale Minderheiten\nNoch immer wollen Angeh\u00f6rige der deutschen Minderheiten vor allem aus den Republiken der GUS zur\u00fcck in die Heimat ihrer Vorfahren nach Deutschland. Der Bundesminister des Innern regelt den Zuzug und Aufenthalt der Sp\u00e4taussiedler. Er sorgt vor allem auch f\u00fcr ihre Integration in unsere Gesellschaft; er wird bei dieser Aufgabe vom Beauftragten der Bundesregierung f\u00fcr Aussiedlerfragen und nationale Minderheiten in Deutschland unterst\u00fctzt. Dieser ist auch f\u00fcr den Schutz und die F\u00f6rderung der nationalen Minderheiten in Deutschland zust\u00e4ndig.\nSport\nDer Bundesminister des Innern f\u00f6rdert den Sport. Die Erfolge der deutschen Spitzensportler w\u00e4ren ohne finanzielle Unterst\u00fctzung nicht m\u00f6glich. Im Interesse des Sports setzt sich der Bundesminister des Innern zugleich gegen jede Form von Doping ein. Dabei nehmen die F\u00f6rderung von Leistungssportma\u00dfnahmen der Bundessportfachverb\u00e4nde sowie des St\u00fctzpunktsystems (Olympiast\u00fctzpunkte, Bundesleistungszentren und Bundesst\u00fctzpunkte) eine zentrale Stellung ein. Das Bundesministerium des Innern f\u00f6rdert weiterhin Bauten f\u00fcr den Hochleistungssport, in Zusammenarbeit mit den Organisationen des Sports, den L\u00e4ndern und den Kommunen. Aber auch der Breitensport findet F\u00f6rderung durch das Ministerium: \u00dcber das Sonderf\u00f6rderprogramm \"Goldener Plan Ost\" beteiligt sich der Bund an der Errichtung von Sportst\u00e4tten f\u00fcr den Breitensport in den neuen Bundesl\u00e4ndern.\nRechtsextremismus\nDer Auseinandersetzung mit dem Rechtsextremismus und deren Bek\u00e4mpfung misst die Bundesregierung einen sehr hohen Stellenwert bei, da seine Erscheinungsformen wie Intoleranz, Rassismus und Fremdenfeindlichkeit das friedliche Miteinander in einer demokratischen Gesellschaft empfindlich st\u00f6ren.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMI/Bundesministerium-des-Innern.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmi.bund.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bmi.bund.de", "topic": 14, "website_dump": "Bundesministerium des Innern, BMI,  Bundesinnenministerium, Innenministerium, Innenminister, Innenpolitik,", "depth": 0, "contact": "Alt-Moabit\u00a0101 D\n10559 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11014 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 681-0\npoststelle@bmi.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Bonn\nGraurheindorfer Stra\u00dfe\u00a0198\n53117 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 681-0\npoststelle@bmi.bund.de\n\n  \nDienstgeb\u00e4ude Bundeshaus\nBundesallee\u00a0216-218\n10719 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 681-0\npoststelle@bmi.bund.de\n\n  \nDienstgeb\u00e4ude Fehrbelliner Platz\nFehrbelliner Platz\u00a03\n10707 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 681-0\npoststelle@bmi.bund.de", "address": "Hauptadresse\nAlt-Moabit\u00a0101 D\n10559 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11014 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 681-0\npoststelle@bmi.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-des-innern", "name": "Bundesministerium des Innern"}}, {"pk": 84, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 9, "description": "Kernaufgabe des Bundesministeriums der Finanzen ist die Gestaltung der Finanzpolitik, die einen der wichtigsten Bereiche der Wirtschaftspolitik darstellt. Durch die Steuerpolitik werden die Mittel aufgebracht, die der Staat zur Erf\u00fcllung seiner Aufgaben braucht. Au\u00dferdem wird \u00fcber die Steuerpolitik laufend Einfluss auf das Wirtschaftsgeschehen genommen. \u00dcber den Bundeshaushalt werden die eingenommenen Mittel zur Erbringung staatlicher Leistungen verteilt. Das Bundesfinanzministerium koordiniert die Haushaltsvoranschl\u00e4ge der Ministerien und fasst sie im Bundeshaushalt zusammen.\nBei der Regelung der Finanzbeziehungen zwischen den Gebietsk\u00f6rperschaften (Bund, L\u00e4nder, Gemeinden und EU) spielt das Bundesfinanzministerium eine wichtige Rolle. Das gilt zun\u00e4chst national, aber mit wachsender Bedeutung auch im europ\u00e4ischen Rahmen. Internationale Beziehungen mit finanzpolitischer Bedeutung f\u00fcr Deutschland werden ebenfalls im Bundesfinanzministerium bearbeitet. Dar\u00fcber hinaus z\u00e4hlen der Zoll und die Verwaltung des Bundesverm\u00f6gens zu den Zust\u00e4ndigkeiten des Bundesfinanzministeriums.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMF/Bundesministerium-der-Finanzen.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bundesfinanzministerium.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "Poststelle@bmf.bund.de", "topic": 7, "website_dump": "Bundesministerien der Finanzen, BMF, Finanzministerium, Finanzen, Finanzpolitik", "depth": 0, "contact": "Wilhelmstra\u00dfe\u00a097\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 682-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 682-3260\nPoststelle@bmf.bund.de\n\n\n  \nBundesfinanzakademie\nWilly-Brandt-Stra\u00dfe\u00a010\n50321 Br\u00fchl, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 682-5199\nFax(IVBB):\n+49 22899 682-5185\nBFA@bmf.bund.de\n\n  \nDienstsitz Bonn\nAm Propsthof\u00a078 a\n53121 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 13 08, 53008 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 682-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 682-3260\nPoststelle@bmf.bund.de", "address": "Hauptadresse\nWilhelmstra\u00dfe\u00a097\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 682-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 682-3260\nPoststelle@bmf.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-der-finanzen", "name": "Bundesministerium der Finanzen"}}, {"pk": 93, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 5, "description": "Bis 1986 k\u00fcmmerten sich innerhalb der Bundesregierung drei verschiedene Ministerien um Belange des Umweltschutzes: das Innenministerium, das Landwirtschafts- und das Gesundheitsministerium. Am 6. Juni 1986 wurde das Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit (BMU) gebildet. Es ist seitdem innerhalb der Bundesregierung federf\u00fchrend verantwortlich f\u00fcr die Umweltpolitik des Bundes. Aufgaben des BMU sind \nu. a.\n :\ndie Umweltpolitik des Bundes,\n\nfach\u00fcbergreifende Fragen des Umweltrechts, Gesundheit und Umwelt, Naturschutz,\n\ndie Sicherheit von Chemikalien und kerntechnischen Einrichtungen.\n\n\n\nDas Ministerium, dessen erster Dienstsitz auf Beschluss des Deutschen Bundestages Bonn ist, besch\u00e4ftigt dort sowie an seinem zweiten Dienstsitz Berlin in sechs Abteilungen rund 814 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Zum Gesch\u00e4ftsbereich des Bundesumweltministeriums geh\u00f6ren au\u00dferdem drei Bundes\u00e4mter mit zusammen mehr als 2.151 Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern: das Umweltbundesamt, das Bundesamt f\u00fcr Naturschutz sowie das Bundesamt f\u00fcr Strahlenschutz. Dar\u00fcber hinaus wird das Ministerium in Form von Gutachten und Stellungnahmen von mehreren unabh\u00e4ngigen Sachverst\u00e4ndigengremien beraten.\nDie wichtigsten Beratungsgremien sind der Rat von Sachverst\u00e4ndigen f\u00fcr Umweltfragen und der Wissenschaftliche Beirat Globale Umweltver\u00e4nderungen.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMU/Bundesministerium-fuer-Umwelt-Naturschutz-und-Reaktorsicherheit.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmu.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bmu.bund.de", "topic": 3, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit, Umweltministerium, Naturschutzministerium, Naturschutz, Reaktorsicherheit, Naturschutzrecht, Umweltschutz, ", "depth": 0, "contact": "Robert-Schuman-Platz\u00a03\n53175 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 12 06 29, 53048 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 305-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 305-3225\npoststelle@bmu.bund.de\nTelex:\n885790\n\n\n  \nDienstsitz Berlin\nAlexanderstra\u00dfe\u00a03\n10178 Berlin, Berlin\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n11055 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 305-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 305-4375\npoststelle@bmu.bund.de\nTelex:\n307205", "address": "Hauptadresse\nRobert-Schuman-Platz\u00a03\n53175 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 12 06 29, 53048 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 305-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 305-3225\npoststelle@bmu.bund.de\nTelex:\n885790", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-umwelt-naturschutz-und-reaktorsicherheit", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit"}}, {"pk": 72, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 4, "description": "Zur Durchf\u00fchrung ihrer/seiner Aufgaben bedient sich die Bundeskanzlerin/der Bundeskanzler des Bundeskanzleramtes, das vom Chef des Bundeskanzleramtes geleitet wird. Das Bundeskanzleramt unterrichtet die Bundeskanzlerin/den Bundeskanzler \u00fcber die laufenden Fragen der allgemeinen Politik und die Arbeit in den Bundesministerien. Es bereitet die Entscheidungen der Bundeskanzlerin/des Bundeskanzlers vor und achtet auf ihre Durchf\u00fchrung.\n\nAufgabe des Bundeskanzleramtes ist es auch, die Arbeiten der Bundesministerien zu koordinieren.\n\nDem Bundeskanzleramt obliegt ferner die Durchf\u00fchrung der Sekretariatsgesch\u00e4fte der Bundesregierung. Es ist f\u00fcr die Vorbereitung der Sitzungen des Kabinetts und der Kabinettaussch\u00fcsse sowie der Beschl\u00fcsse der Bundesregierung zust\u00e4ndig.\n\nDesweiteren ist das Bundeskanzleramt zust\u00e4ndig f\u00fcr die Gesamtplanung und Koordinierung der Landesverteidigung.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BKAmt/Bundeskanzleramt.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bundeskanzleramt.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bk.bund.de", "topic": 1, "website_dump": "Kanzleramt, Bundeskanzleramt, BKAmt, Bundesregierung", "depth": 0, "contact": "Willy-Brandt-Stra\u00dfe\u00a01\n10557 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11012 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 400-0\nFax:\u00a0\n+49 3018 400-2357\npoststelle@bk.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Bonn\nAdenauerallee\u00a0139 - 141\n53113 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 400-0\nFax:\u00a0\n+49 3018 400-2357\npoststelle@bk.bund.de", "address": "Hauptadresse\nWilly-Brandt-Stra\u00dfe\u00a01\n10557 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11012 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 3018 400-0\nFax:\u00a0\n+49 3018 400-2357\npoststelle@bk.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundeskanzleramt", "name": "Bundeskanzleramt"}}, {"pk": 94, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 8, "description": "Aufgabe des Bundesministeriums f\u00fcr  Verkehr, Bau und Stadtentwicklung (\nBMVBS\n) ist die \nSicherstellung, Gestaltung und F\u00f6rderung des Verkehrswesens der Bundesrepublik Deutschland\n, soweit der Bund nach dem Grundgesetz zust\u00e4ndig ist, und die \nWahrnehmung der Zust\u00e4ndigkeit des Bundes auf den Gebieten der Raumordnung, des St\u00e4dtebaus, des Wohnungs- und des Bauwesens\n. Der Gesch\u00e4ftsbereich umfasst\ndas Eisenbahnwesen,\ndie Bundeswasserstra\u00dfen,\ndie Binnen- und Seeschifffahrt,\nden Luftverkehr,\nden Wetterdienst,\nden Stra\u00dfenverkehr,\nden Stra\u00dfenbau f\u00fcr die Bundesfernstra\u00dfen,\nForschungs- und Beratungsaufgaben im Bereich von\n\n\n\nRaumordnung,\nSt\u00e4dtebau,\nWohnungs- und Bauwesen,\nStra\u00dfenbau und Verkehrstechnik\nsowie der Bau und die Betreuung von Bundesbauten in Bonn und Berlin sowie im Ausland.\nEs ist weiterhin zust\u00e4ndig f\u00fcr die Finanzhilfen des Bundes an die Gemeinden im Raum Bonn, die Ausgleichsma\u00dfnahmen f\u00fcr die Region Bonn wegen der Verlagerung von Parlamentssitz und von Regierungsfunktionen nach der Vereinbarung vom 29. Juni 1994 und f\u00fcr die Zuweisungen an das Land Berlin gem\u00e4\u00df dem Hauptstadtvertrag vom 30. Juni 1994. Der Bundesminister ist \"Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr den Berlin-Umzug und den Bonn-Ausgleich\".\n\nDas Bundesministerium gliedert sich in neun Abteilungen :\nDie Leitungsabteilung ist direkt dem Minister unterstellt und gliedert sich in den Bereich Leitung und Politische Planung und den Bereich Kommunikation. Die Zentralabteilung ist der Dienstleister f\u00fcr das Ministerium und seinen Gesch\u00e4ftsbereich. Sie \u00fcbernimmt f\u00fcr die Fachabteilungen die administrativen Aufgaben, wie \nz. B.\n Personal, Haushalt, Organisation, Innerer Dienst\nDie Abteilung Luft- und Raumfahrt betreut Angelegenheiten des nationalen und internationalen Luftrechts, der Flugh\u00e4fen, der Luftverkehrspolitik, der Sicherheit in der Luftfahrt sowie Angelegenheiten der Meteorologie und der Raumfahrt\nDie Abteilung Wasserstra\u00dfen, Schifffahrt besteht aus zwei Unterabteilungen analog ihres Namens. Die Unterabteilung Wasserstra\u00dfen ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die \nca.\n 7.300 Kilometer deutscher Bundeswasserstra\u00dfen, die Unterabteilung Schifffahrt sorgt mit daf\u00fcr, dass der weltweit wachsende Schiffsverkehr m\u00f6glichst effizient, sicher und auch umweltfreundlich abgewickelt wird.\nDie Abteilung Landverkehr f\u00e4hrt sozusagen zweigleisig; Unterabteilung \nLA\n 1 k\u00fcmmert sich um alles was die Eisenbahnen betrifft, w\u00e4hrend sich in der Unterabteilung \nLA\n 2 alles um den Stra\u00dfenverkehr dreht\nAufgabe der Abteilung Umweltpolitik und Infrastruktur, Grundsatzfragen des Ressorts ist es, die wesentlichen Konzepte der Politik strategisch zu entwickeln und f\u00fcr deren Umsetzung zu sorgen. Ein Schwerpunkt dieser Abteilung ist die Klima- und Umweltschutzpolitik.\nDie Abteilung Bauwesen, Bauwirtschaft und Bundesbauten ist zust\u00e4ndig f\u00fcr Bauma\u00dfnahmen des Bundes im In- und Ausland, Bauverwaltung des Bundes, Recht des Bauwesens, Bauingenieurwesen,  Bauwirtschaft, Bautechnik sowie energiesparendes Bauen und die Nutzung erneuerbarer Energien.\nDie Abteilung Raumordnung, Stadtentwicklung, Wohnen (\nAbt\n. \nSW\n) steht auf 4 S\u00e4ulen: \nSW\n 1: Baurecht; \nSW\n 2: Stadtentwicklung, \nSW\n 3: Wohnen; \nSW\n 4: L\u00e4ndliche Infrastruktur, Raumordnung. In der Abteilung \nSW\n geht es \nu. a.\n um St\u00e4dtebau- und Baurecht, Recht des Wohnungswesens, Wohngeld, nationale und internationale St\u00e4dtebaupolitik, Kulturlandschaften, Raumordnung, Mieten- und Eigentumspolitik sowie um weitere Fragen der Immobilien- und Wohnungswirtschaft.\nDie Abteilung Stra\u00dfenbau hat den Bau und Erhalt der Bundesfernstra\u00dfen im Visier. Zur Zeit: rund 11.427 \nkm\n Bundesautobahnen und rund 41.386 \nkm\n Bundesstra\u00dfen. Auch beim Stra\u00dfenbauen wird es immer wichtiger, die Belange der Umwelt und den Lebensraum der St\u00e4dte zu ber\u00fccksichtigen.\nAu\u00dferdem ist die \nEU\n-Direktion f\u00fcr alle Aufgaben aus den Bereichen \nEU\n-Politik, \nEU\n-Recht und \nEU\n-Koordinierung die nicht durch die Fachabteilungen wahrgenommen werden zust\u00e4ndig.\nDas Ministerium hat seinen Sitz in Berlin und einen Dienstsitz in Bonn. Ihm sind zahlreiche Ober-, Mittel- und Unterbeh\u00f6rden nachgeordnet.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMVBS/Bundesministerium-fuer-Verkehr-Bau-und-Stadtentwicklung.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmvbs.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "buergerinfo@bmvbs.bund.de, poststelle@bmvbs.bund.de", "topic": 13, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung, BMVBS, Bundesverkehrsministerium, Verkehrsministerium, Bauwesen, Stra\u00dfenbau, Wohnungswesen", "depth": 0, "contact": "Dienstgeb\u00e4ude Bonn\nRobert-Schuman-Platz\u00a01\n53175 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n53170 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 300-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 300-3428, -3429\npoststelle@bmvbs.bund.de\n\n  \nDienstgeb\u00e4ude Krausenstra\u00dfe\nKrausenstra\u00dfe\u00a017-20\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n11030 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 300-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 300-1920, -1922\npoststelle@bmvbs.bund.de\n\n  \nOberpr\u00fcfungsamt f\u00fcr den h\u00f6heren technischen Verwaltungsdienst\n\n-Sonderstelle OPA beim BMVBS-\nRobert-Schumann-Platz\u00a01\n53175 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 20 01 00, 53170 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 300-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 300-3428, -3429\npoststelle@bmvbs.bund.de", "address": "Bundesministerium f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung\nInvalidenstra\u00dfe\u00a044\n10115 Berlin, Berlin\nDeutschland\nGrosskundenanschrift:\n11030 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 300-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 300-1942\nbuergerinfo@bmvbs.bund.de, poststelle@bmvbs.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-verkehr-bau-und-stadtentwicklung", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung"}}, {"pk": 90, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 3, "description": "Das Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz ist innerhalb der Bundesregierung zust\u00e4ndig f\u00fcr verbraucher- und ern\u00e4hrungspolitische Fragen, die Lebensmittelsicherheit und das Veterin\u00e4rwesen, den Tierschutz, Regelungen im Bereich der landwirtschaftlichen Erzeugung und der Marktpolitik, Angelegenheiten des l\u00e4ndlichen Raums, der agrarsozialen Sicherung sowie der Forst- und Fischereipolitik.\n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMELV/Bundesministerium-fuer-Ernaehrung-Landwirdschaft-und-Verbraucherschutz.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmelv.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "poststelle@bmelv.bund.de", "topic": 2, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz, BMELV, Landwirtschaftsministerium,  Landwirtschaft, Ern\u00e4hrung, Verbraucherschutz, Agrarwirtschaft, Verbraucherrecht", "depth": 0, "contact": "Rochusstra\u00dfe\u00a01\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 14 02 70, 53107 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 529-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 529-3179\npoststelle@bmelv.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Berlin\nWilhelmstra\u00dfe\u00a054\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11055 Berlin\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 529-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 529-3179\npoststelle@bmelv.bund.de", "address": "Hauptadresse\nRochusstra\u00dfe\u00a01\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\nPostfach 14 02 70, 53107 Bonn\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 529-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 529-3179\npoststelle@bmelv.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-ernahrung-landwirtschaft-und-verbraucherschutz", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz"}}, {"pk": 92, "model": "publicbody.publicbody", "fields": {"_created_by": 1, "classification": "Oberste Bundesbeh\u00f6rde", "number_of_requests": 3, "description": "Aufgaben und Ziele des Gesundheitsministeriums\nZu den zentralen Aufgaben des Ministeriums z\u00e4hlt, die Leistungsf\u00e4higkeit der gesetzlichen Krankenversicherung sowie der Pflegeversicherung zu erhalten, zu sichern und fortzuentwickeln.\nDie Reform des Gesundheitswesens ist eine der wichtigsten Aufgaben des Ministeriums; Ziel ist es, die Qualit\u00e4t des Gesundheitswesens weiterzuentwickeln, die Interessen der Patientinnen und Patienten zu st\u00e4rken, die Wirtschaftlichkeit zu gew\u00e4hrleisten und die Beitragss\u00e4tze zu stabilisieren.\nEin Schwerpunkt des Ministeriums im Gesundheitsbereich ist die Gesundheitsvorsorge und Pr\u00e4vention.\nDas Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit gestaltet auch die Rahmenvorschriften f\u00fcr die Herstellung, klinische Pr\u00fcfung, Zulassung, die Vertriebswege und \u00dcberwachung von Arzneimitteln und Medizinprodukten, um den hohen Anforderungen an Qualit\u00e4t, Wirksamkeit und Unbedenklichkeit gerecht zu werden. Dar\u00fcber hinaus unterst\u00fctzt das Ministerium die Forschung und erm\u00f6glicht neue Versorgungsstrukturen.\nIm Rahmen der Krankheitsbek\u00e4mpfung ist die Pr\u00e4vention der Drogen- und Suchtgefahren ein zentraler Verantwortungsbereich des Ministeriums.\nIn den Aufgabenbereich des Ministeriums fallen auch die Berufsgesetze f\u00fcr die Ausbildungen in den Heilberufen, um die Qualit\u00e4t der medizinischen und pflegerischen Versorgung zu gew\u00e4hrleisten.\nMinister und Staatssekret\u00e4re\nDem Bundesminister Philipp R\u00f6sler stehen die Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin Annette Widmann-Mauz und der Parlamentarische Staatssekret\u00e4r Daniel Bahr sowie der beamtete Staatssekret\u00e4r Stefan Kapferer zur Seite.\nBeauftragte der Bundesregierung\nSeit 2009 ist Mechthild Dyckmans Drogenbeauftragte der Bundesregierung. Beauftragter f\u00fcr die Belange der Patientinnen und Patienten ist Wolfgang Z\u00f6ller. \n\nSiehe http://www.bund.de/DE/Behoerden/B/BMG/Bundesministerium-fuer-Gesundheit.html", "parent": null, "laws": [1], "url": "http://www.bmg.bund.de", "_updated_by": 1, "confirmed": true, "email": "info@bmg.bund.de", "topic": 5, "website_dump": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit, BMG, Gesundheitsministerium, Gesundheitswesen, Gesundheitsvorsorge, Gesundheitspflege, Gesundheitspolitik", "depth": 0, "contact": "Rochusstra\u00dfe\u00a01\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\n53107 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228-941-0\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 441-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 441-1921\ninfo@bmg.bund.de\n\n\n  \nDienstsitz Berlin\nFriedrichstra\u00dfe\u00a0108\n10117 Berlin, Berlin\nDeutschland\nPostanschrift:\n11055 Berlin\nTelefon:\u00a0\n+49 30 20640-0\nTelefon(IVBB):\n+49 3018 441-0\nFax(IVBB):\n+49 3018 441-4900\ninfo@bmg.bund.de", "address": "Hauptadresse\nRochusstra\u00dfe\u00a01\n53123 Bonn, Nordrhein-Westfalen\nDeutschland\nPostanschrift:\n53107 Bonn\nTelefon:\u00a0\n+49 228-941-0\nTelefon(IVBB):\n+49 22899 441-0\nFax(IVBB):\n+49 22899 441-1921\ninfo@bmg.bund.de", "site": 1, "classification_slug": "oberste-bundesbehorde", "geography": "Deutschland", "root": null, "slug": "bundesministerium-fur-gesundheit", "name": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit"}}]